<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>態度 on AllenChen</title>
    <link>https://allenchen1113official.github.io/categories/%E6%85%8B%E5%BA%A6/</link>
    <description>Recent content in 態度 on AllenChen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2023 19:20:39 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://allenchen1113official.github.io/categories/%E6%85%8B%E5%BA%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>人生態度新思維</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/new-thinking-on-life-attitude/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 19:20:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/new-thinking-on-life-attitude/</guid>
      <description>分享人生態度新思維，首先查了Cambridge Dictionary，了解態度之定義， ATTITUDE | English meaning - Cambridge Dictionary
態度定義： Link to heading a feeling or opinion about something or someone, or a way of behaving that is caused by this。 對某事或某人的感覺或看法，或由此引起的行為方式。
我將透過ATTITUDE這個單字，來拆解人生態度思維。
態度拆解：3T UDEI A Link to heading 3T Link to heading T：thankful 感恩的心對事物 Link to heading T：truthful 誠實的面對自己 Link to heading T：temperature 當個對人有溫度的人 tolerate 設身處地包容他人 Link to heading 孔子曾說過「己所不欲，勿施於人」，這句話意味著我們應該以同樣的態度和尊重對待他人，就像我們希望他人對待我們一樣。
UDEI Link to heading U：Unafraid 無所畏懼 Link to heading D：Diligent 勤奮的 Link to heading E: Energetic 充滿精力的 Link to heading I：implementation 執行，坐而言不如，起而行。 Link to heading A Link to heading 態度決定高度 先說一則故事：三個工人在砌一面牆，有個人過來問：「你們在幹什麼？」第一個工人愛理不理地說：「沒看見嗎？我在砌牆。」第二個工人抬頭看了那人一眼，說道：「我們在蓋一幢樓房。」而第三個工人真誠又自信地說：「我們在建一座城市。」十年後，第一個人在另一個工地上砌牆；第二個人成了工程師，坐在辦公室裡畫圖紙；而第三個人呢，當上一家房地產公司的總裁，是前兩個人的老闆。 A：altitude Your attitude determines your altitude.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生態度思維</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/thinking-on-life-attitude/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 19:38:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/thinking-on-life-attitude/</guid>
      <description>
當我們談到人生態度時，有幾個思維是非常重要的：
積極正向思維：要擁有一個積極正向的思維，意味著我們專注於解決問題和充滿希望的可能性，而不是被困在負面情緒和抱怨中。積極正向的思維方式有助於我們克服挑戰和逆境，並以積極的態度面對人生。 感恩與感激：擁有感恩的思維意味著珍惜我們所擁有的一切，包括生命、家人、朋友、健康、機會等。我們要學會感激這些禮物，並對他人的幫助和支援心存感激。感恩的思維可以使我們更加滿足，並帶來更多正向的能量。 自信和自尊：擁有自信的思維意味著相信自己的能力和價值。我們應該培養自己的自信心，相信在面對困難時也有能力克服它們。同時，保持自尊心是重要的，尊重自己的價值和尊嚴，並根據自己的價值觀和信念生活。 成長與學習思維：人生是一個不斷學習和成長的旅程。擁有成長和學習的思維意味著我們願意接受新的挑戰，不斷尋求知識和經驗的擴充套件，並持續提升自己的能力和技能。這種思維方式能夠幫助我們保持靈活和適應變化的能力。 接納和寬容：人生中會遇到各種各樣的人和情況，擁有接納和寬容的思維意味著我們不去評判和排斥不同的觀點和背景，而是尊重和接受他人的差異。這種思維方式能夠建立更加和諧和包容的社會關係，並促進互相學習和成長。 這些思維方式可以幫助我們擁有一個積極、有意義和充實的人生態度。無論在面對困難時還是追求夢想時，都能夠給予我們力量和方向。讓我們以這些思維方式來引導我們的生活，展現出最好的自己！ </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
