<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>理財 on AllenChen</title>
    <link>https://allenchen1113official.github.io/tags/%E7%90%86%E8%B2%A1/</link>
    <description>Recent content in 理財 on AllenChen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Aug 2023 22:46:22 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://allenchen1113official.github.io/tags/%E7%90%86%E8%B2%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>巴比倫理財聖經第5條金律：投資尋找財富</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-5th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-invest-to-find-wealth/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:46:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-5th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-invest-to-find-wealth/</guid>
      <description>
巴比倫理財聖經的第5條金律是「投資尋找財富」。這條金律強調了透過投資來尋找財富的重要性。以下是一些關於這條金律的詳細說明：
財富增長：透過投資，你可以讓你的財富逐漸增長。投資可以讓你的資金長期投入，並在市場的變化中獲取利潤。這有助於實現財務自由和富裕。 戰勝通貨膨脹：投資的一個重要目標是戰勝通貨膨脹。通貨膨脹會導致貨幣貶值，因此你需要讓你的資金增長速度超過通貨膨脹率，以保持購買力。 多樣化投資組合：建立一個多樣化的投資組合是投資的關鍵。分散你的投資可以降低風險，因為不同型別的投資在不同的市場條件下表現不同。透過投資不同領域、不同資產類別和不同地區的投資，你可以最大程度地降低投資風險。 根據風險承受能力選擇投資：在選擇投資時，考慮你的風險承受能力是非常重要的。不同型別的投資有不同的風險水平，你應根據自己的投資目標和風險偏好來選擇適合你的投資。 持有長期投資觀念：投資是一項長期的活動，需要持有長期投資的觀念。市場波動是不可避免的，但長期看，投資有更大的機會帶來穩定的回報。因此，要有耐心並堅持投資，不要被短期的市場波動所左右。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巴比倫理財聖經第4條金律：減少債務</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-4th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-reduce-debt/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 22:36:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-4th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-reduce-debt/</guid>
      <description>
巴比倫財經聖經的第4條金律是「減少債務」。這條金律強調了重要性，指出減少債務是實現財務穩定和成功的關鍵。過多的債務會給人帶來壓力和負擔，限制個人和家庭的財務自由。 當提到「減少債務」這條金律時，巴比倫財經聖經強調了以下幾個重要的細節：
瞭解債務狀況：首先，你需要清楚地知道你的債務情況。這包括知道你欠多少錢、欠債的利率、還款期限等等。只有瞭解你的債務狀況，你才能制定有效的還款計劃。 制定償還計劃：設定一個明確的償還計劃是減少債務的關鍵。根據你的債務總額和還款能力，制定一個每月還款金額並努力按時還款。這可能需要削減其他不必要的支出，以節省更多資金用於還債。 減少不必要的支出：評估你的日常開支並尋找減少支出的方法。這包括減少消費、節約能源、限制娛樂活動等等。透過節省支出，你可以有更多的資金用於還債。 增加收入：尋找增加收入的方法可以加快償還債務的速度。這可以是透過增加工作時間、尋找額外的兼職工作、創業或者出售一些不需要的物品等。 避免新增債務：在努力減少債務的同時，也要避免新增債務。這意味著要慎重考慮貸款、信用卡使用或其他形式的負債，確保你有能力還款。 遵循這條金律的關鍵是確定和優先處理債務。這包括制定一個還款計劃、減少不必要的支出、增加收入等。減少債務可以透過支付更多的本金，減少利息支付的時間，或者尋求更好的債務重組方案來實現。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巴比倫理財聖經第3條金律：儲蓄</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-3th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-savings/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 19:26:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-3th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-savings/</guid>
      <description>巴比倫理財聖經中的第三條金律是「儲蓄」。儲蓄在我們的財務計劃中扮演著非常重要的角色。它是財務穩定和未來發展的基石。 儲蓄的意義在於將我們當下的收入中的一部分保留下來，以應對未來可能發生的需要或突發狀況。這些需要可能包括住房、教育、退休金、健康等。透過儲蓄，我們可以為這些目標做好準備，減輕我們可能面臨的經濟壓力。 要實現儲蓄的目標，有一些重要的原則我們需要遵循。首先，設定一個明確的儲蓄目標，並制定一個合理可行的計劃。這意味著我們需要確定我們每個月可以儲蓄的金額，並保證這筆金額不會受到其他開支的幹擾。 其次，我們需要建立一個專門用於儲蓄的賬戶，將我們的儲蓄資金分開管理。這樣可以幫助我們更好地控制和監督我們的儲蓄進度。 此外，我們還應該學會控制開支，消除不必要的浪費，將資金更有效地用於儲蓄。我們可以審查我們的開支專案，精打細算，並尋找節省開支的方法。 最後，儲蓄不僅僅是將資金存起來，它還可以與投資結合，讓我們的資金增值。透過理解不同的投資選項和風險，我們可以選擇適合我們的投資方式，實現資產增值的目標。 當我們談到儲蓄時，我們需要考慮以下一些重要的細節：
儲蓄金額：設定一個適合您的儲蓄金額是非常重要的。這取決於您的收入情況和目標。一般來說，將您收入的10％至20％作為儲蓄金額是一個不錯的起點。如果您的收入不高，可以儘量節省開支，並逐漸增加儲蓄金額。 儲蓄計劃：制定一個明確的儲蓄計劃是非常重要的。這將幫助您確定儲蓄目標和時間框架。例如，您可以為購買房屋或退休金設定儲蓄目標，並根據這些目標制定儲蓄計劃。您可以定期審查並調整計劃，以確保它仍然符合您的需求和目標。 儲蓄賬戶：建立一個專門用於儲蓄的賬戶是很重要的。這可以是一個儲蓄銀行賬戶或投資賬戶，取決於您的需求和風險承受能力。這樣可以幫助您將儲蓄資金與日常開支分開，並為您的儲蓄提供更好的監督和管理。 控制開支：要實現有效的儲蓄，我們需要學會控制開支並消除不必要的浪費。這意味著我們需要檢視我們的開支模式，找出可以節省的地方。這可能包括減少非必要的購買，最佳化日常開支，或尋找更經濟實惠的替代品。記住，每一筆開支都應該經過深思熟慮，以確保它是真正必要的。 投資儲蓄：除了將資金存放在儲蓄賬戶中，考慮進行投資也是一個增加資產的好方法。投資可以幫助您增加儲蓄的回報率，但也伴隨著一定的風險。請確保您在投資之前充分了解市場和風險，並尋求專業的投資建議。 儲蓄的目的是為了確保我們的財務穩定和未來發展。它可以為我們提供經濟安全感，幫助我們應對意外事件，實現更大的目標，並減輕金融壓力。透過明確的目標和計劃，我們可以有效地儲蓄，為未來打下堅實的基礎。記住，儲蓄需要耐心和毅力，但它將為我們帶來更好的財務健康和幸福感。讓我們一起努力，實現儲蓄的目標吧！總而言之，巴比倫理財聖經中的第三條金律「儲蓄」是財務管理的一個重要原則。透過儲蓄，我們可以為未來做好準備，實現財務穩定和成長。讓我們堅守這個金律，將儲蓄納入我們的日常生活，為我們的財務未來奠定堅實基礎。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巴比倫理財聖經第2條金律：精打細算</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-2nd-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-budget-carefully/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 23:57:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-2nd-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-budget-carefully/</guid>
      <description>「精打細算」指的是在財務管理和花費方面要謹慎和小心。以下是一些關於「精打細算」的具體細節說明：
預算管理：設立一個明確的預算，確定每個支出專案的上限。這包括日常開支、食物、娛樂、交通、房租等各項費用。善於預算管理可以確保你的財務狀況保持在合理範圍內。 研究購買：在購買任何產品或服務之前，進行充分的研究。比較價格、品牌、品質和評論，確保獲得最好的價值。不要盲目購買，要根據自己的需求和預算做出明智的選擇。 省錢技巧：尋找省錢的方法和技巧，如使用優惠券、參加特價活動、購買二手商品等。透過節省每一筆開支，可以積少成多地節省金錢，並使你的財務更加穩固。 減少浪費：避免不必要的浪費，特別是在飲食、能源和資源使用方面。關閉不必要的燈光和電器，減少水和紙張的浪費，合理使用食物並避免浪費都是有效的方法。 儲蓄意識：建立儲蓄計劃，每月將一部分收入存入儲蓄帳戶。儲蓄可以作為應急基金，也可以用來實現長期財務目標，如購買房屋、投資或退休計劃。 這些是關於「精打細算」的一些重要細節說明。透過細心管理和節省開支，你可以建立穩健的財務基礎，並實現財務自由的目標。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巴比倫理財聖經第1條金律：明確理財目標</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-1st-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-clear-financial-goals/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 22:08:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-1st-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-clear-financial-goals/</guid>
      <description>巴比倫理財聖經中的第1條金律是「明確理財目標」。這意味著在進行理財時，我們應該明確地設定目標和計劃。這可以幫助我們更好地管理金錢，提供方向和動力，使我們能夠達到我們的理財目標。 設定明確的理財目標包括：
確定你的目標：瞭解你想要實現的目標是什麼。這可能包括購買房屋、結婚、退休等。 明確目標的金額：確定實現這些目標所需的金額。這可以幫助你制定合理的財務計劃。 設定時間框架：確定實現目標的時間框架。這可以幫助你制定長期和短期的理財策略。 制定計劃：根據你的目標和時間框架，制定一個具體的計劃。這可能包括儲蓄、投資、減少開支等。 監控和調整：監控你的財務狀況，並根據需要進行調整。定期檢查你的進展，並做出必要的變更。 明確的理財目標可以幫助你有目標地進行理財，並使你更有可能實現你的目標。記住，每個人的理財目標是不同的，所以制定屬於自己的明確目標是非常重要的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巴比倫理財聖經12項金律</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-12-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:32:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-12-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible/</guid>
      <description>比倫理財聖經是一本關於理財的經典著作，其中提到了許多重要的金律。以下是巴比倫理財聖經中的12項金律：
知道自己的目標：明確設定理財目標並持之以恆地追求。 精打細算：謹慎計劃開支，避免浪費金錢。 儲蓄第一法則：儲蓄比支出更重要，每個月至少將收入的一部分儲蓄起來。 減少債務：努力減少債務，避免過度負債。 投資尋找財富：合理的投資策略可以增加資金的增長。 多元化投資：將投資分散於不同的領域，降低風險。 避免投機風險：避免投資風險過大的專案，謹慎評估投資風險。 理性消費：適度消費，不貪圖一時享樂而忽視長期利益。 持續學習：不斷學習理財知識，提升自己的理財能力。 長期規劃：制定長遠的理財計劃，適應未來的金融變化。 保險防護：購買合適的保險，保障家庭的財務安全。 穩健投資：選擇穩健可靠的投資方式，謹慎選擇投資標的。 這些金律是巴比倫理財聖經中的重要原則，遵循這些原則可以幫助人們建立穩健的財務基礎和實現財務自由。如果你有任何關於這些原則的問題，我可以為你提供更多的資訊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼：雞蛋理論</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/kostolany-egg-theory/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 23:21:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/kostolany-egg-theory/</guid>
      <description>
一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼書中提出的「雞蛋理論」是一種投資策略：底部買、頭部賣。科斯托蘭尼認為，每個多空都有週期性循環，像是一顆雞蛋，主要由3個階段組成：修正階段、調整階段和過熱階段，如下圖所示。
在空頭市場末期，行情跌到很低之後，慢慢地被拉到合理的水準，這就是修正階段， 細部階段如下所述：
初升段U1：成交量微增，投資人開始留意，經過大洗一番後，股價沉寂一段時間，由於籌碼沉澱乾淨，厲害投資人開始逢低佈局。 主升段U2：成交量由小變大，投資人開始增加，集中持有者開始進行釋放利多消息，陸續吸引其他投資人進場。 末升段U3：成交開始爆量，投資人追高意願高，通常伴隨著消息，大量持有者開始做價做量，吸引沒買的投資人追高，以順利出清持股。 初跌段D1：成交量小，持股人不願追高，股價從高點開始落下，短套的投資人，還有一絲期待，股價會漲回來。 主跌段D2：成交量大趨小，持股人停損斷頭，股價一去不復返，持股人開始拋售，形成停損賣壓，造成多殺多逐日創低的型態。 末跌段D3：成交量窒息，多數持股人放棄持股，想賣的人都賣光了，成交量開始進入萎縮，此時股價開始打底。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼：十誡</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/10-commandments-of-confessions-of-a-speculator-by-andre-kostolany/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:11:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/10-commandments-of-confessions-of-a-speculator-by-andre-kostolany/</guid>
      <description>
一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼書中提及想要持續留在證卷市場，可參考以下十誡：
不要跟著建議跑，不要想能聽到秘密訊息。 不要相信賣主知道他們為什麼要賣，或買主知道自己為什麼要買，也就是說，不要相信他們比自己知道的多。 不要想把賠掉的再賺回來。 不要考慮過去的指數。 不要躺在有價證券上睡大覺，不要因期望達到更佳的指數，而忘掉它們，也就是說，不要不作決定。 不要不斷觀察變化細微的指數，不要對任何風吹草動作出反應。 7.不要在剛剛賺錢或賠錢時作最後結論。 不要只想獲利就賣掉股票。 不要在情緒上受政治好惡的影響。 獲利時，不要過分自負。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼：十律</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/10-laws-of-confessions-of-a-speculator-by-andre-kostolany/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:21:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/10-laws-of-confessions-of-a-speculator-by-andre-kostolany/</guid>
      <description>
一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼書中提及想要持續留在證卷市場，可參考以下十律：
有主見，三思後再決定：是否應該買進，如果是，在哪裡，什麼行業，哪個國家？ 要有足夠的資金，以免遭受壓力。 要有耐心，因為任何事情都不可預期，發展方向都和大家想像的不同。 如果相信自己的判斷，便必須堅定不移。 要靈活，並時時刻刻考慮到想法中可能有錯誤。 如果看到出現新的局面，應該賣出。 不時查看購買的股票清單，並檢查現在還可買進哪些股票。 只有看到遠大的發展前景時，才可買進。 考慮所有風險，甚至是最不可能出現的風險，也就是說，要時時刻刻想到有意想不到的因素。 即使自己是對的，也要保持謙遜。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安德烈·科斯托蘭尼(André Kostolany)7句投資經典語錄</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/7-kostolany-classic-investment-quotes/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 16:12:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/7-kostolany-classic-investment-quotes/</guid>
      <description>
投機是種藝術，而不是科學。 想像力比知識更重要。 市場對於任何投資者都是一所大學，你可以學到不少技能，但代價是極高的。 市場在某種程度上是不可預測的，但投資者的情緒是可以預測的。 市場本身並不會製造機會，市場只是展現機會而已。 投資是一場旅程，不是一場比賽。 每個人都有自己的能力限制，重要的是找到自己最擅長的東西，並將它做到極致。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關於Howard Marks投資最重要的事之5個思想</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/5-ideas-of-howard-marks-the-most-important-things/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 22:53:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/5-ideas-of-howard-marks-the-most-important-things/</guid>
      <description>Howard Marks-投資最重要的事
就在投資這件事情上，小心謹慎是非常重要的。成功的投資者需要保持意識，開始深思熟慮後再行動。
投資並不只是投機獲利，而是一個比較長期的過程，並且需要風險控制。對成本乃至利潤率都有深刻理解，才能預防損失並且盡可能地獲得回報。
最重要的是思考未來事件的白天和黑夜。什麼是尋找市場的出路，而什麼是尋找安全可能也很重要。
風險是有好有壞的，並且需要有透徹的理解。機會成本不是理論的，而是準確地評估。 構建投資組合是科學和藝術的結合，需要兼顧資產的安全性和業績。
長期投資才是贏家。 榮格深信，人類的行為和生態系統相同，都是隨著時間發展，需要因勢而適行動。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3個實現財富自由的密訣</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/3-tips-to-show-me-the-money/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:20:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/3-tips-to-show-me-the-money/</guid>
      <description>節約開支：控制開支，節省開支是建立財務自由的第一步。審查自己的開銷，並尋找可以節省的地方。
投資理財：將資金投資到有前途的企業或基金中，可以使錢生錢。瞭解不同型別的投資和風險，制定合理的投資策略，並根據市場變化及時調整投資組合。
增加收入來源：只透過主要工作獲得的收入可能無法實現財務自由，因此尋找其他收入來源顯得尤為重要。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>358原則股市之神是川銀藏(Ginzo)</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/358-principals-ginzo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 21:24:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/358-principals-ginzo/</guid>
      <description>烏龜3原則 Link to heading 長期持有標的：找尋獲利潛力且值得長期投資的標的 自己花時間研究：留意經濟與股市行情的變動，下功夫研究。 自有資金操作：隨時風險觀念，不要槓桿。 投資5原則 Link to heading 不要人云亦云，花時間下功夫做研究 預測一、二年內經濟局勢變化 切忌追高。 做手抄做的股票一定不要碰。 投資一定有風險，投資有賺也有賠。 8分飽原則 Link to heading 不要貪求，留魚尾給別人吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4起4落農家子弟亂世梟雄傑西李佛摩之投資金律</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/about-jesse-livermore/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 12:57:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/about-jesse-livermore/</guid>
      <description>操盤觀念： Link to heading 市場永遠是對的。 順勢而為。 追隨主流產業。 分批階層投資 20% 20% 20% 40%。 切忌： Link to heading 逢低攤平。 不停損導致虧損過高。 股票回檔、下跌及盤整時買股票。(ps：李佛摩應是右側交易者) 停損時機： Link to heading 10%停損法：一旦虧損要再獲利代價成本高。 目標停損法：訂定目標一段時間未達目標換股操作。 進場出場： Link to heading 進場：股價創新高、突破盤整。 等買進理由俱備再進場。 出場時機： Link to heading 資金變成2倍，取1半獲利落袋為安。 趨勢下跌，跌破盤整區間。 一日反轉高成交量。 切記 Link to heading 遵守投資紀律、尊重市場、順勢而為</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
