<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>輿情分析 on AllenChen</title>
    <link>https://allenchen1113official.github.io/categories/%E8%BC%BF%E6%83%85%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
    <description>Recent content in 輿情分析 on AllenChen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jul 2023 22:20:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://allenchen1113official.github.io/categories/%E8%BC%BF%E6%83%85%E5%88%86%E6%9E%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>輿情分析第4個具體步驟：情感分析</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4th-step-for-public-opinion-analysis-sentiment-analysis/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 22:20:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4th-step-for-public-opinion-analysis-sentiment-analysis/</guid>
      <description>
在進行輿情分析的第4個具體步驟中，我們要進行情感分析。情感分析是指對文字或話語進行分析，以判斷其中所包含的情感，例如正面、負面或中性。這可以幫助我們瞭解人們對特定話題的感受和意見。 情感分析通常透過以下步驟進行：
資料預處理：對原始文字進行清洗、標記和分詞等預處理工作，以便進一步分析。 特徵提取：從預處理後的文字中提取特徵，常見的方法包括 TF-IDF（詞頻-逆文件頻率）和詞向量等。 情感詞典匹配：使用情感詞典，將文字中的詞匹配到對應的情感詞或詞態，並對每個詞給予情感詞典中的情感值。 情感計算：根據情感詞典中的情感值，計算整篇文字的情感得分，例如使用加權平均或者其他統計方法。 情感分類：根據計算得到的情感得分，將文字劃分為正面、負面或中性。 情感分析可以應用於多個領域，例如社交媒體監測、品牌聲譽管理和客戶情感分析等。透過進行情感分析，我們可以對輿情進行更深入的理解，並根據情感分析的結果制定相應的策略和行動計劃。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>輿情分析第3個具體步驟：資料分析</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/3th-step-for-public-opinion-analysis-data-analysis/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2023 20:10:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/3th-step-for-public-opinion-analysis-data-analysis/</guid>
      <description>
對於輿情分析的第3個具體步驟：資料分析，以下是一些常見的方法和技術：
文字分析：對輿情資料中的文字內容進行分析，包括文字探勘、情感分析、關鍵詞提取等。這可以幫助我們瞭解輿情資料中的情緒傾向、重要主題和關鍵詞。 社交網路分析：分析輿情資料中的社交網路結構和關聯性，瞭解訊息的傳播與影響力。這可以透過計算結點的度中心性、介數中心性等指標，構建社交網路圖，發現關鍵意見領袖和社群。 時間序列分析：分析輿情資料隨時間變化的趨勢和模式。這可以幫助我們瞭解輿情事件的發展和變化，預測未來的趨勢。 視覺化分析：利用視覺化工具將輿情資料轉換成圖表、圖形或地圖等形式，使資料更加直觀和易於理解。這可以幫助我們發現資料的模式、趨勢和關聯，提供視覺化的洞見。 統計分析：應用統計方法對輿情資料進行統計學分析，識別顯著性差異、關聯性和相關因素。這可以幫助我們驗證假設、瞭解變數之間的關係，並做出合理的推斷。 這些資料分析方法和技術是輿情分析中常用的工具，可以從輿情資料中提取有價值的資訊和洞見，並幫助做出相關決策。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>輿情分析第2個具體步驟：資料清洗</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/2nd-step-for-public-opinion-analysis-data-cleaning/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 18:08:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/2nd-step-for-public-opinion-analysis-data-cleaning/</guid>
      <description>
輿情分析的第二個具體步驟是資料清洗。在進行分析之前，需要對收集到的資料進行清洗和整理，以便後續的處理和分析。 資料清洗的步驟包括：
去除重複資料：檢查資料集中是否存在重複的帖子、評論或回覆，並將其從資料集中移除，以避免重複計算或分析的影響。 刪除無效資料：檢查資料集中是否存在無效或不相關的資料，例如廣告、垃圾郵件或無意義的文字。將這些資料從資料集中刪除，以維護資料的質量和可靠性。 文字處理：對於文字資料，可以進行一系列的處理步驟，例如斷詞、去除停用詞（常見但無實際含義的詞語）、標點符號和特殊符號的刪除，以及大小寫轉換等。這些步驟有助於準確地提取和分析文字的內容。 資料標準化：如果資料包含日期、時間、金額等資料型別，可以對這些資料進行標準化，以統一格式和單位，方便後續的統計和分析。 資料篩選：根據研究目標和分析需求，可以將資料篩選出特定的條件或特徵。例如，基於關鍵詞或情感分析的結果，選擇相應的資料進行深入研究和分析。 目標是確保資料的品質和一致性，同時減少噪音和無效資訊的影響，以便後續的輿情分析可以基於乾淨且可信的資料進行。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>輿情分析第1個具體步驟：資料收集</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/1st-step-for-public-opinion-analysis-data-collection/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 11:48:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/1st-step-for-public-opinion-analysis-data-collection/</guid>
      <description>
輿情分析的第一個具體步驟是資料收集，其中包括PTT、Dcard、Facebook、Twitter和Google評論的內容。這些平臺和網站可以提供不同角度和來源的訊息，幫助您瞭解公眾對於特定主題的看法和評論。
PTT：PTT是臺灣最大的討論區，具有豐富的社群和討論內容。您可以瀏覽相關的PTT看板，收集和整理與您關注主題相關的帖子和回覆。 Dcard：Dcard是一個大學生社群平臺，使用者可以匿名分享各種話題和討論。您可以瀏覽相關的Dcard版面，收集和整理與您關注主題相關的帖子和回覆。 Facebook：在Facebook上，您可以搜尋和關注與您關注主題相關的公共專頁、群組和使用者。收集和整理相關的貼文、評論和分享。 Twitter：在Twitter上，您可以搜尋和關注與您關注主題相關的使用者、主題標籤或關鍵詞。收集和整理相關的推文、回覆和轉發。 Google評論：您可以搜尋特定的事物、地方或產品在Google上的評論和評價。這些評論可以提供使用者對於特定主題的觀點和反饋。 蒐集到的資料可以用於後續的輿情分析，幫助您瞭解公眾的觀點、情感和討論重點。請確保在資料收集過程中遵守相關的法律和道德規範。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>輿情分析之8個具體步驟</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/8-steps-for-public-opinion-analysis/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 23:35:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/8-steps-for-public-opinion-analysis/</guid>
      <description>
輿情分析是指透過對大量媒體、社交媒體、網路論壇等公眾資訊資料進行蒐集、整理、分析和評估，以獲取對於公眾意見、輿論傾向以及事件評價等的理解和洞察。具體的方法可以包括以下幾個步驟：
資料收集：透過爬取和抓取大量的資料，包括新聞、社交媒體、網路論壇等，以獲取不同渠道的資訊資料。 資料清洗：對收集到的資料進行清洗和預處理，去除重複、無關或噪音資料，確保資料的質量和可靠性。 資料分析：應用自然語言處理、機器學習、情感分析等技術對資料進行處理和分析，提取關鍵詞、意見領袖、事件關聯等資訊。 情感分析：透過對文字資訊進行情感分析，確定資料中的情感傾向，例如正面、負面或中性。 主題分析：透過對文字資訊進行主題分析，識別資料中的主要主題和話題，瞭解公眾對某一事件或議題的關注程度和意見。 語義連結：透過語義連結技術，將資料中的相關實體和主題進行關聯，構建知識圖譜，以便更好地理解和分析資料。 視覺化展示：透過資料視覺化技術，將分析結果以圖表、圖形等形式呈現，使分析結果更加直觀和易懂。 輿情評估：基於分析結果，對公眾意見、輿論傾向以及事件評價進行綜合評估和分析，提供決策支援和建議。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
