<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>四零七要九度 on AllenChen</title>
    <link>https://allenchen1113official.github.io/categories/%E5%9B%9B%E9%9B%B6%E4%B8%83%E8%A6%81%E4%B9%9D%E5%BA%A6/</link>
    <description>Recent content in 四零七要九度 on AllenChen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 21:56:14 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://allenchen1113official.github.io/categories/%E5%9B%9B%E9%9B%B6%E4%B8%83%E8%A6%81%E4%B9%9D%E5%BA%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-目標的精度</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-target-accuracy/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 21:56:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-target-accuracy/</guid>
      <description>
當使用四零七要九度管理方法論時，你可以針對每個目標提供更多細節和說明，以確保目標的精度。以下是一些可以考慮的細節和說明：
目標的描述：詳細說明目標是什麼，包括目標的主題、內容和範圍。例如，如果目標是提升銷售業績，可以進一步說明是提升某個產品的銷售業績還是整體銷售業績。 目標的數字化：將目標轉化為具體的數字或指標，以便進行評估和追蹤。例如，如果目標是增加收入，可以明確指定要增加多少百分比的收入。 目標的時間範圍：確定目標所需的時間範圍，即在多長的時間內完成目標。可以根據目標的性質和複雜程度來設定適當的時間範圍。 目標的細節工作：列出實現目標所需的具體任務和行動步驟。這些細節工作可以幫助你確保在達成目標的過程中不會遺漏任何重要的步驟。 目標的關聯性：說明目標與其他目標、專案或個人責任之間的關聯性。這有助於確保目標與整體計劃一致，並促進相互之間的協作和合作。 目標的評估標準：確定如何評估目標的達成程度，以及用於評估的標準和指標。這將有助於確定是否已經達到了目標或進展如何。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-落實的速度</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-speed-of-implementation/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 20:01:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-speed-of-implementation/</guid>
      <description>四零七要九度管理方法論是一種管理方法，強調在實施計劃時的快速行動。這種方法論的核心概念是以迅速的速度將計劃和策略付諸實施，以便快速獲得結果並進行相應的調整。以下是幾個落實四零七要九度管理方法論的速度的建議：
優先確定目標：在開始實施計劃之前，明確確定所需的目標和結果。這有助於集中注意力和行動的方向，使整個過程更加高效。 快速行動：不要過於拖延，盡快開始行動。當確定了目標後，立即制定行動計劃並開始執行。避免過度分析和推遲行動，以免浪費寶貴的時間。 分解計劃：將整個計劃分解為小的可操作步驟。這樣可以更容易地跟蹤進展並進行必要的調整。每個步驟都應該具有明確的時間表和負責人，以確保順利執行。 測量結果：定期測量和評估執行結果。這可以幫助您瞭解進展情況以及是否需要進行調整。使用關鍵績效指標和資料來量化進展，並根據結果進行必要的調整和改進。 學習和改進：從每個執行階段中學習並持續改進。將成功和失敗的經驗納入學習中，並在下一個執行階段中應用這些經驗。不斷迭代和改進，以提高效率和結果。 最重要的是要保持適度的速度，不要草率行事，但也不要過於拖延。適度的速度可以保持動力和動力，同時允許必要的調整和改進。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-工作的態度</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-work-attitude/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 23:33:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-work-attitude/</guid>
      <description>四零七九度管理方法論是一種以提升個人及團隊績效為目標的管理方法。以下是在工作中保持良好態度的一些建議：
積極主動：以積極的態度主動承擔工作，不僅完成分配的任務，還可以主動尋找解決問題的方法和機會。 專注專業：在工作上保持專業態度，確保自己具備相關專業知識和技能，並始終以專業態度對待工作夥伴和客戶。 學習成長：持續學習和成長是保持良好態度的關鍵。不斷更新自己的知識和技能，並開放接受新的觀點和想法。 團隊合作：在團隊中保持積極合作的態度，主動協助他人，分享資源和知識，共同實現團隊的目標。 樂觀積極：保持樂觀的態度可以激發自己和團隊的積極性，面對挑戰時能保持冷靜和解決問題的能力。 尊重他人：尊重他人的觀點和意見，建立良好的人際關係，並以禮貌和尊重的方式處理衝突和困難。 自我管理：建立良好的時間管理和自我管理能力，確保工作和生活的平衡，並提高工作效率和效果。 透過執行這些方法和建議，你可以建立並保持在工作中的良好態度，並提升自己的工作表現。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-只要有責任就有獎罰</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-a-responsibility-there-will-be-a-rewards-and-punishments/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:31:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-a-responsibility-there-will-be-a-rewards-and-punishments/</guid>
      <description>
四零七要九度管理方法論是一種管理哲學，強調只要有責任就有獎罰，這種方法論的目的是鼓勵個人在工作中保持高度的責任感，並透過獎勵與懲罰的機制來促進職業發展和組織效能。以下是2種方法的說明：
責任：這種管理方法論鼓勵每個人對工作和任務擔起責任。每個人都需明確瞭解自己的職責範圍，並確保在工作中盡職盡責。 獎罰：這種方法論認為，只要有責任就會有獎罰。具體而言，當個人履行責任、完成任務並達到預期目標時，可能會獲得獎勵或認可。另一方面，如果個人未能履行責任、未完成任務或未達到預期目標，則可能會面臨相應的懲罰或後果。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-只要有結果就有責任</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-a-result-there-will-be-a-responsibility/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 12:15:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-a-result-there-will-be-a-responsibility/</guid>
      <description>
四零七要九度管理方法論是一種管理哲學，強調只要有結果就要承擔責任。這種方法論的核心理念是，無論是團隊還是個人，在面對任務或目標時，都應該全力以赴，並對結果負起責任。
根據這種方法論，成功的關鍵在於堅持努力、執行計劃並追求卓越。這種方法論強調個人和團隊的努力和貢獻，並要求每個人對自己的行動和結果負責。
要實施四零七要九度管理方法論，可以遵循以下原則：
確定明確的目標：確定具體的目標和預期結果，並將其清晰地傳達給團隊成員。 制定計劃：制定可行的計劃和行動步驟，確保達到目標的方法和時間表。 資源配置：確保所需的資源，包括時間、人力和物資，以實施計劃。 監控和評估：定期監控進度和結果，並根據實際情況調整計劃。 負責結果：無論結果是成功還是失敗，都要對自己的行動和結果負責。 透過四零七要九度管理方法論，可以提高個人和團隊的效能和責任感，並實現更好的結果。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-只要有檢查就有結果</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-a-check-there-will-be-a-result/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 18:37:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-a-check-there-will-be-a-result/</guid>
      <description>四零七要九度管理方法論是一種管理方法，其核心觀念是只要進行檢查，就能得到結果。這種管理方法強調透過持續的檢查和評估，及時發現問題並採取相應的改善措施，以確保工作的高效執行和良好的結果。以下是四零七要九度管理方法論的基本步驟：
設定目標：確定要達到的目標和結果。 設計度量指標：建立評估和監測進度和結果的度量指標。 執行計劃：根據設定的目標和度量指標，制定執行計劃。 進行檢查：定期檢查進度和結果，確保符合預期。 發現問題：如果發現任何偏差或問題，立即進行分析和診斷。 採取改善措施：基於問題的分析結果，制定並實施相應的改善措施。 監測效果：跟蹤改善措施的實施效果，並根據需要進行調整。 透過持續的檢查和改善，四零七要九度管理方法論可以幫助組織確保高品質的工作執行和穩定的結果。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-只要有執行就有檢查</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-an-implementation-there-is-a-check/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 22:27:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-an-implementation-there-is-a-check/</guid>
      <description>四零七要九度管理方法論是一種以執行和檢查為核心的管理方法論，其核心理念是在執行任務或計劃之後進行檢查，以確保目標的達成。以下是這個方法論的具體細節說明：
指定目標：在開始執行任務或計劃之前，明確指定目標和預期結果。這可以幫助確定要達到的標準，為檢查提供基準。 執行任務或計劃：根據指定的目標和計劃，開始執行任務或計劃。確保按照預定的方法和時間表進行執行。 建立檢查點：在執行的過程中，建立檢查點來評估進展情況。這些檢查點可以是時間點、關鍵里程碑或特定的執行階段。 進行檢查：在每個檢查點上，進行評估和檢查，確定執行的有效性和符合目標。這可以包括進度、質量、成本和其他相關指標的評估。 調整與改進：根據檢查的結果，進行必要的調整和改進。這可以包括修改計劃、重新分配資源、調整時間表或改進執行方法。 持續監控：在執行過程中，持續監控進展情況，並根據需要進行修正。這確保任務或計劃處於控制狀態，並保持目標的朝向。 四零七要九度管理方法論強調了執行和檢查的迴圈，它提供了一個結構化的方法來確保任務或計劃的順利執行和達成目標。透過持續檢查和改進，可以提高工作效率，降低風險，並確保品質和成果的提升。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-只要有計劃就有執行</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-a-plan-there-will-be-execution/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 11:30:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-a-plan-there-will-be-execution/</guid>
      <description>
四零七要九度管理方法論是一種管理思維和行動的方法論，強調只要有計劃就要有執行的原則。以下是四零七要九度管理方法論的核心內容：
建立明確的目標：確定具體、可量化的目標，並將其明確傳達給團隊成員。 計劃策略：制定達成目標的具體方法和策略，並確定所需資源和時間框架。 執行計劃：將計劃轉化為行動，透過分配任務、定期跟進和監督來確保計劃的執行。 監測進展：定期監測和評估執行的進展，確定是否需要調整策略或分配更多資源。 問題解決和改進：確定可能的問題和障礙，並及時解決，同時持續改進計劃和執行過程。 結果評估和總結：評估完成的結果是否達到預期目標，並進行總結和學習，為下一次計劃提供經驗教訓。 在四零七要九度管理方法論中，執行是非常重要的一個環節，只有付諸實踐，才能確保計劃的有效執行和目標的達成。同時，也要注重監測和評估，及時調整策略，並不斷改進和學習，以提高管理和執行效率。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-只要有目標就有計劃</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-you-have-a-goal-you-have-a-plan/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:23:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-you-have-a-goal-you-have-a-plan/</guid>
      <description>
四零七要九度管理方法論是一種管理方法，強調只要有目標，就可以制定計劃來實現目標。這種方法論的核心理念是在追求目標的過程中，需要有清晰的計劃和策略，並將其有效執行。
具體執行時，可以按照以下步驟進行：
確定目標：明確設定你想要達到的目標，目標應該是具體、可衡量和可實現的。 制定計劃：根據目標制定相應的計劃，包括確定執行步驟、時間表、資源分配等。 執行計劃：按照制定的計劃進行執行，確保執行過程中的有效性和效率。 監控進度：定期監控目標實現的進度，檢視是否需要調整計劃或策略。 評估成果：在達到目標之後，評估成果，檢視過程中的問題和改進空間。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-只要有工作就有目標</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-you-have-a-job-you-have-a-goal/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:27:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-you-have-a-job-you-have-a-goal/</guid>
      <description>只要有工作就有目標是一種管理方法論，強調在工作中確定和追求目標的重要性。這種方法論認為，每個工作都應該有明確的目標和方向，並且工作的每個階段都應該與這些目標相連。
以下是一些關鍵點，用於更深入說明只要有工作就有目標的概念：
目標的重要性：只要有工作就有目標的方法論強調目標的重要性。確定具體、可測量和可實現的目標，有助於給工作提供方向和意義。目標可以激勵人們努力工作，並提供評價工作成果的標準。 工作與目標的連結：只要有工作就有目標的方法論認為，每個工作階段都應該與整體目標相連。這意味著在執行任務或專案時，人們應該清楚地知道它們如何貢獻到整體目標的實現。這種連結有助於確保工作的效率和一致性。 目標的設定和追蹤：只要有工作就有目標的方法論鼓勵設定明確、具體和可衡量的目標。這些目標應該是可實現的，並且可以透過定期追蹤和評估來監測進度。這種方法可以幫助確定工作的優先順序，並促進持續改進。 目標的共享和溝通：只要有工作就有目標的方法論鼓勵團隊共享和溝通目標。這有助於確保每個人都明確瞭解和理解工作的目標，並能夠協同努力實現這些目標。透過有效的溝通，可以促進團隊合作和共同努力。 總體而言，只要有工作就有目標的方法論提供了一個框架，幫助個人和團隊在工作中確定和實現目標。這種方法論鼓勵人們思考他們的工作如何貢獻到整體目標，並且提供了一種持續改進和發展的方式。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-零推諉</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-zero-prevarication/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:11:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-zero-prevarication/</guid>
      <description>零推諉是一種管理方法論，其核心概念是不將責任推給其他人或因素，而是主動承擔起自己的責任。零推諉的目標是培養個人和團隊的責任感，並提高效率和結果的品質。
在零推諉的理念中，每個人都應該擔起自己的責任，不將其歸因於他人的錯誤或外部環境的限制。相反，個人應該意識到自己對於任務的責任，並主動尋找解決問題的辦法。這種方法鼓勵個人積極主動、勇於承擔風險和學習，並促進個人的成長和發展。
零推諉強調個人的自我管理和培養自信心。當面臨困難或挑戰時，人們不會輕易放棄或找藉口，而是努力尋找解決問題的方法。這種方法還可以提高人們的創造力和解決問題的能力，因為他們意識到自己可以控制自己的反應和行為。 當遇到問題或挑戰時，零推諉的核心思想是不將責任歸咎於他人或外部因素，而是主動承擔起自己的責任。這種方法論強調個人的主動性、責任感和自我反省，以提高工作效率、促進個人成長和團隊合作。
以下是一些關鍵點，用於更深入說明零推諉的概念：
主動承擔責任：零推諉鼓勵個人主動承擔起自己的責任，無論是在個人任務還是團隊合作中。當面臨挑戰或出現問題時，個人應該追求解決方案，而不是尋找藉口或將錯誤推卸給他人。 自我反省和學習：零推諉提倡個人進行自我反省，瞭解自己的強項和改進的領域。透過反思自身行為和表現，人們可以學習從失敗中獲取教訓，不斷成長和改進。 解決問題的能力：零推諉鼓勵個人主動尋找解決問題的方法和策略。而不是將問題歸咎於外部因素或等待他人解決。這種方法可以提高個人的創造力、靈活性和解決問題的能力。 建立協作文化：零推諉也適用於團隊合作的環境。團隊成員應該相互扶持、共同承擔責任，並共同追求共同目標。透過建立協作文化，團隊能夠更有效地解決問題、提高生產力和達成目標。 自我管理和自信心：零推諉強調個人的自我管理和培養自信心。當個人能夠自我監控和控制自己的反應時，他們可以更好地應對挑戰和困難，並保持積極的態度。 透過零推諉的方法論，個人和團隊可以建立一種負責任、積極主動和解決問題的工作文化。這種方法論可以提高工作效率、品質和成就感，並促進個人的成長和發展。
總之，零推諉是一種積極主動的管理方法論，旨在培養個人和團隊的責任感，提高效率和結果的品質。透過拋棄推卸責任的態度，人們可以更好地應對挑戰，實現個人和組織的目標。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-零重工</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-zero-rework/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 08:18:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-zero-rework/</guid>
      <description>零重工是一種管理方法論，旨在將工作流程精簡至極致，以提高工作效率和品質。它傳承了精益生產和進銷存管理的理念，透過去除浪費和不必要的步驟，實現最大價值和最小浪費的平衡。
零重工的核心原則是：
零缺陷：追求品質卓越，以避免不必要的重工、修正和客訴。 零等待：減少生產和運作中的等待時間，提高效率。 零庫存：採用精準計劃，確保原材料、工作進度和成品庫存的最低水平。 零時間：減少無效和浪費的時間，專注於創造價值的活動。 透過零重工方法，組織可以實現更高效、更準確的生產和服務運作，從而提高客戶滿意度和競爭力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-零拖延</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-zero-delay/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 23:26:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-zero-delay/</guid>
      <description>「零拖延」是一種管理理念，它強調在工作和生活中避免拖延行為，並鼓勵個人主動、及時地完成任務和工作。這種理念強調時間管理、自我約束和效率提升，以確保事務能夠順利完成並提高生產力。
在實踐零拖延的方法中，可以考慮以下幾個策略：
設定明確的目標：確定每個任務的具體目標和時間表，以便更好地規劃工作和執行計劃。 分解任務：將大型或複雜的任務分解為小步驟，以便更容易管理和執行。每完成一個小步驟，都能夠增加動力和成就感，並且不容易拖延。 列出優先事項：優先處理重要和緊急的任務，並確保按照優先順序進行工作，以避免時間浪費和拖延。 避免分心：在執行任務時，盡量避免分心和受幹擾。可以將手機靜音或關閉通知，專注於任務的處理。 設定截止日期：為每個任務設定一個明確的截止日期，並努力在截止日期前完成任務。這種壓力和約束可以幫助減少拖延的情況。 獎勵和慶祝：當成功完成任務時，給予自己一些獎勵或小小的慶祝，以鼓勵和增加動力。 這些策略可以幫助您培養良好的時間管理習慣，提高工作效率，並達到零拖延的目標。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-零藉口</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-zero-excuse/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 23:21:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-zero-excuse/</guid>
      <description>
「零藉口」是一種管理理念，主要強調在工作和生活中不給自己找藉口，要對自己的行為和結果負責。這種理念鼓勵個人在面對困難和挑戰時，不要找藉口逃避或推卸責任，而是主動尋找解決問題的方法和辦法。
零藉口的核心思想是要培養個人的責任心和主動性，不害怕面對困難和挑戰，並且勇於承擔自己的行為和結果。這種態度和行為有助於個人提升自己的能力和表現，同時也能夠為團隊和組織的成功作出貢獻。
在實際應用中，零藉口的方法論可以包括以下幾個方面：
自我反省和承擔：面對工作或生活中的失敗或挫折時，首先要從自身找問題，思考自己的行為和責任，並主動承擔起改進的責任。 尋找解決方案：不抱怨和找藉口，而是積極尋找解決問題的辦法和方法，思考如何改進和達到更好的結果。 與團隊合作：與團隊成員緊密合作，分享資源和經驗，共同努力解決問題和實現目標。 持續學習和提升：不斷學習新知識和技能，提高個人能力和素質，以應對不斷變化的環境和挑戰。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 10:46:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods/</guid>
      <description>
四零：
零藉口 零拖延 零重工 零推諉 七要：
只要有工作就有目標 只要有目標就有計劃 只要有計劃就有執行 只要有執行就有檢查 只要有檢查就有結果 只要有結果就有責任 只要有責任就有獎罰 九度：
工作的態度 落實的速度 目標的精度 執行的力度 方法的強度 做事的細度 團隊的風度 事業的高度 做人的硬度 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
