<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>管理 on AllenChen</title>
    <link>https://allenchen1113official.github.io/tags/%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in 管理 on AllenChen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Sep 2023 00:31:11 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://allenchen1113official.github.io/tags/%E7%AE%A1%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-做事的細度</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-do-things-carefully/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:31:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-do-things-carefully/</guid>
      <description>![image](/images/post/A-rabbit-with-big-blue-eyes-do-things-carefully-with-Van-Gogh-style .jpeg)
四零七要九度管理方法論是一種管理工作的方法，強調在執行任務時的細節程度。以下是四零七要九度管理方法論中做事的細度的一些觀點：
清晰的目標：確定明確的目標和預期結果，在開始執行任務之前明確瞭解要達到的成果和期望。 細緻的計劃：制定詳細的計劃，包括確定執行任務的具體步驟、分工和時間表等細節。 細心的執行：在執行任務時保持細心和專注，確保每個步驟都得到適當的關注和執行。 精確的溝通：確保溝通流暢且精確，避免模糊或誤解的資訊。清晰地傳達任務的要求和期望。 細心的監控：監控任務的執行情況，確保每一個細節都被妥善處理和控制。 及時的調整：如果發現任務執行中的問題或需要調整，及時採取措施並進行調整，以確保任務能夠順利完成。 評估和改進：在任務完成後進行評估，瞭解執行過程中的優點和不足之處，並制定改進計劃以提高執行效率和質量。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-方法的強度</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-strength-of-method/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 20:06:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-strength-of-method/</guid>
      <description>
四零七要九度管理方法論是指一種管理方法或框架，旨在提升組織的效能和執行力。方法的強度指的是該方法的有效性和影響力。以下是一些提高管理方法強度的方法：
清晰的目標和策略：確定明確的目標並制定相應的策略和計劃，以指導組織的行動和決策。 積極的溝通和合作：建立良好的溝通渠道，促進組織內部和外部的合作，以增強協作效能。 效能評估和改善：定期評估組織的運營和結果，發現問題並制定改進措施，持續提升管理方法的效能。 培養領導力和才能：培養和發展組織內部的領導人才，提高管理方法的實施力和影響力。 資料驅動的決策：收集和分析相關資料，基於資料做出明智的決策，提升管理方法的科學性和可靠性。 持續學習和創新：不斷學習新知識、探索新思路，並適應變化的環境，以保持管理方法的靈活性和前瞻性。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-落實的速度</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-speed-of-implementation/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 20:01:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-speed-of-implementation/</guid>
      <description>四零七要九度管理方法論是一種管理方法，強調在實施計劃時的快速行動。這種方法論的核心概念是以迅速的速度將計劃和策略付諸實施，以便快速獲得結果並進行相應的調整。以下是幾個落實四零七要九度管理方法論的速度的建議：
優先確定目標：在開始實施計劃之前，明確確定所需的目標和結果。這有助於集中注意力和行動的方向，使整個過程更加高效。 快速行動：不要過於拖延，盡快開始行動。當確定了目標後，立即制定行動計劃並開始執行。避免過度分析和推遲行動，以免浪費寶貴的時間。 分解計劃：將整個計劃分解為小的可操作步驟。這樣可以更容易地跟蹤進展並進行必要的調整。每個步驟都應該具有明確的時間表和負責人，以確保順利執行。 測量結果：定期測量和評估執行結果。這可以幫助您瞭解進展情況以及是否需要進行調整。使用關鍵績效指標和資料來量化進展，並根據結果進行必要的調整和改進。 學習和改進：從每個執行階段中學習並持續改進。將成功和失敗的經驗納入學習中，並在下一個執行階段中應用這些經驗。不斷迭代和改進，以提高效率和結果。 最重要的是要保持適度的速度，不要草率行事，但也不要過於拖延。適度的速度可以保持動力和動力，同時允許必要的調整和改進。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-工作的態度</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-work-attitude/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 23:33:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-work-attitude/</guid>
      <description>四零七九度管理方法論是一種以提升個人及團隊績效為目標的管理方法。以下是在工作中保持良好態度的一些建議：
積極主動：以積極的態度主動承擔工作，不僅完成分配的任務，還可以主動尋找解決問題的方法和機會。 專注專業：在工作上保持專業態度，確保自己具備相關專業知識和技能，並始終以專業態度對待工作夥伴和客戶。 學習成長：持續學習和成長是保持良好態度的關鍵。不斷更新自己的知識和技能，並開放接受新的觀點和想法。 團隊合作：在團隊中保持積極合作的態度，主動協助他人，分享資源和知識，共同實現團隊的目標。 樂觀積極：保持樂觀的態度可以激發自己和團隊的積極性，面對挑戰時能保持冷靜和解決問題的能力。 尊重他人：尊重他人的觀點和意見，建立良好的人際關係，並以禮貌和尊重的方式處理衝突和困難。 自我管理：建立良好的時間管理和自我管理能力，確保工作和生活的平衡，並提高工作效率和效果。 透過執行這些方法和建議，你可以建立並保持在工作中的良好態度，並提升自己的工作表現。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-只要有責任就有獎罰</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-a-responsibility-there-will-be-a-rewards-and-punishments/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 19:31:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-a-responsibility-there-will-be-a-rewards-and-punishments/</guid>
      <description>
四零七要九度管理方法論是一種管理哲學，強調只要有責任就有獎罰，這種方法論的目的是鼓勵個人在工作中保持高度的責任感，並透過獎勵與懲罰的機制來促進職業發展和組織效能。以下是2種方法的說明：
責任：這種管理方法論鼓勵每個人對工作和任務擔起責任。每個人都需明確瞭解自己的職責範圍，並確保在工作中盡職盡責。 獎罰：這種方法論認為，只要有責任就會有獎罰。具體而言，當個人履行責任、完成任務並達到預期目標時，可能會獲得獎勵或認可。另一方面，如果個人未能履行責任、未完成任務或未達到預期目標，則可能會面臨相應的懲罰或後果。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-只要有結果就有責任</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-a-result-there-will-be-a-responsibility/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 12:15:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-a-result-there-will-be-a-responsibility/</guid>
      <description>
四零七要九度管理方法論是一種管理哲學，強調只要有結果就要承擔責任。這種方法論的核心理念是，無論是團隊還是個人，在面對任務或目標時，都應該全力以赴，並對結果負起責任。
根據這種方法論，成功的關鍵在於堅持努力、執行計劃並追求卓越。這種方法論強調個人和團隊的努力和貢獻，並要求每個人對自己的行動和結果負責。
要實施四零七要九度管理方法論，可以遵循以下原則：
確定明確的目標：確定具體的目標和預期結果，並將其清晰地傳達給團隊成員。 制定計劃：制定可行的計劃和行動步驟，確保達到目標的方法和時間表。 資源配置：確保所需的資源，包括時間、人力和物資，以實施計劃。 監控和評估：定期監控進度和結果，並根據實際情況調整計劃。 負責結果：無論結果是成功還是失敗，都要對自己的行動和結果負責。 透過四零七要九度管理方法論，可以提高個人和團隊的效能和責任感，並實現更好的結果。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-只要有檢查就有結果</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-a-check-there-will-be-a-result/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 18:37:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-a-check-there-will-be-a-result/</guid>
      <description>四零七要九度管理方法論是一種管理方法，其核心觀念是只要進行檢查，就能得到結果。這種管理方法強調透過持續的檢查和評估，及時發現問題並採取相應的改善措施，以確保工作的高效執行和良好的結果。以下是四零七要九度管理方法論的基本步驟：
設定目標：確定要達到的目標和結果。 設計度量指標：建立評估和監測進度和結果的度量指標。 執行計劃：根據設定的目標和度量指標，制定執行計劃。 進行檢查：定期檢查進度和結果，確保符合預期。 發現問題：如果發現任何偏差或問題，立即進行分析和診斷。 採取改善措施：基於問題的分析結果，制定並實施相應的改善措施。 監測效果：跟蹤改善措施的實施效果，並根據需要進行調整。 透過持續的檢查和改善，四零七要九度管理方法論可以幫助組織確保高品質的工作執行和穩定的結果。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-只要有執行就有檢查</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-an-implementation-there-is-a-check/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 22:27:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-an-implementation-there-is-a-check/</guid>
      <description>四零七要九度管理方法論是一種以執行和檢查為核心的管理方法論，其核心理念是在執行任務或計劃之後進行檢查，以確保目標的達成。以下是這個方法論的具體細節說明：
指定目標：在開始執行任務或計劃之前，明確指定目標和預期結果。這可以幫助確定要達到的標準，為檢查提供基準。 執行任務或計劃：根據指定的目標和計劃，開始執行任務或計劃。確保按照預定的方法和時間表進行執行。 建立檢查點：在執行的過程中，建立檢查點來評估進展情況。這些檢查點可以是時間點、關鍵里程碑或特定的執行階段。 進行檢查：在每個檢查點上，進行評估和檢查，確定執行的有效性和符合目標。這可以包括進度、質量、成本和其他相關指標的評估。 調整與改進：根據檢查的結果，進行必要的調整和改進。這可以包括修改計劃、重新分配資源、調整時間表或改進執行方法。 持續監控：在執行過程中，持續監控進展情況，並根據需要進行修正。這確保任務或計劃處於控制狀態，並保持目標的朝向。 四零七要九度管理方法論強調了執行和檢查的迴圈，它提供了一個結構化的方法來確保任務或計劃的順利執行和達成目標。透過持續檢查和改進，可以提高工作效率，降低風險，並確保品質和成果的提升。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-只要有計劃就有執行</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-a-plan-there-will-be-execution/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 11:30:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-there-is-a-plan-there-will-be-execution/</guid>
      <description>
四零七要九度管理方法論是一種管理思維和行動的方法論，強調只要有計劃就要有執行的原則。以下是四零七要九度管理方法論的核心內容：
建立明確的目標：確定具體、可量化的目標，並將其明確傳達給團隊成員。 計劃策略：制定達成目標的具體方法和策略，並確定所需資源和時間框架。 執行計劃：將計劃轉化為行動，透過分配任務、定期跟進和監督來確保計劃的執行。 監測進展：定期監測和評估執行的進展，確定是否需要調整策略或分配更多資源。 問題解決和改進：確定可能的問題和障礙，並及時解決，同時持續改進計劃和執行過程。 結果評估和總結：評估完成的結果是否達到預期目標，並進行總結和學習，為下一次計劃提供經驗教訓。 在四零七要九度管理方法論中，執行是非常重要的一個環節，只有付諸實踐，才能確保計劃的有效執行和目標的達成。同時，也要注重監測和評估，及時調整策略，並不斷改進和學習，以提高管理和執行效率。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-只要有目標就有計劃</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-you-have-a-goal-you-have-a-plan/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 19:23:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-you-have-a-goal-you-have-a-plan/</guid>
      <description>
四零七要九度管理方法論是一種管理方法，強調只要有目標，就可以制定計劃來實現目標。這種方法論的核心理念是在追求目標的過程中，需要有清晰的計劃和策略，並將其有效執行。
具體執行時，可以按照以下步驟進行：
確定目標：明確設定你想要達到的目標，目標應該是具體、可衡量和可實現的。 制定計劃：根據目標制定相應的計劃，包括確定執行步驟、時間表、資源分配等。 執行計劃：按照制定的計劃進行執行，確保執行過程中的有效性和效率。 監控進度：定期監控目標實現的進度，檢視是否需要調整計劃或策略。 評估成果：在達到目標之後，評估成果，檢視過程中的問題和改進空間。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-只要有工作就有目標</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-you-have-a-job-you-have-a-goal/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:27:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-as-long-as-you-have-a-job-you-have-a-goal/</guid>
      <description>只要有工作就有目標是一種管理方法論，強調在工作中確定和追求目標的重要性。這種方法論認為，每個工作都應該有明確的目標和方向，並且工作的每個階段都應該與這些目標相連。
以下是一些關鍵點，用於更深入說明只要有工作就有目標的概念：
目標的重要性：只要有工作就有目標的方法論強調目標的重要性。確定具體、可測量和可實現的目標，有助於給工作提供方向和意義。目標可以激勵人們努力工作，並提供評價工作成果的標準。 工作與目標的連結：只要有工作就有目標的方法論認為，每個工作階段都應該與整體目標相連。這意味著在執行任務或專案時，人們應該清楚地知道它們如何貢獻到整體目標的實現。這種連結有助於確保工作的效率和一致性。 目標的設定和追蹤：只要有工作就有目標的方法論鼓勵設定明確、具體和可衡量的目標。這些目標應該是可實現的，並且可以透過定期追蹤和評估來監測進度。這種方法可以幫助確定工作的優先順序，並促進持續改進。 目標的共享和溝通：只要有工作就有目標的方法論鼓勵團隊共享和溝通目標。這有助於確保每個人都明確瞭解和理解工作的目標，並能夠協同努力實現這些目標。透過有效的溝通，可以促進團隊合作和共同努力。 總體而言，只要有工作就有目標的方法論提供了一個框架，幫助個人和團隊在工作中確定和實現目標。這種方法論鼓勵人們思考他們的工作如何貢獻到整體目標，並且提供了一種持續改進和發展的方式。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-零推諉</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-zero-prevarication/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:11:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-zero-prevarication/</guid>
      <description>零推諉是一種管理方法論，其核心概念是不將責任推給其他人或因素，而是主動承擔起自己的責任。零推諉的目標是培養個人和團隊的責任感，並提高效率和結果的品質。
在零推諉的理念中，每個人都應該擔起自己的責任，不將其歸因於他人的錯誤或外部環境的限制。相反，個人應該意識到自己對於任務的責任，並主動尋找解決問題的辦法。這種方法鼓勵個人積極主動、勇於承擔風險和學習，並促進個人的成長和發展。
零推諉強調個人的自我管理和培養自信心。當面臨困難或挑戰時，人們不會輕易放棄或找藉口，而是努力尋找解決問題的方法。這種方法還可以提高人們的創造力和解決問題的能力，因為他們意識到自己可以控制自己的反應和行為。 當遇到問題或挑戰時，零推諉的核心思想是不將責任歸咎於他人或外部因素，而是主動承擔起自己的責任。這種方法論強調個人的主動性、責任感和自我反省，以提高工作效率、促進個人成長和團隊合作。
以下是一些關鍵點，用於更深入說明零推諉的概念：
主動承擔責任：零推諉鼓勵個人主動承擔起自己的責任，無論是在個人任務還是團隊合作中。當面臨挑戰或出現問題時，個人應該追求解決方案，而不是尋找藉口或將錯誤推卸給他人。 自我反省和學習：零推諉提倡個人進行自我反省，瞭解自己的強項和改進的領域。透過反思自身行為和表現，人們可以學習從失敗中獲取教訓，不斷成長和改進。 解決問題的能力：零推諉鼓勵個人主動尋找解決問題的方法和策略。而不是將問題歸咎於外部因素或等待他人解決。這種方法可以提高個人的創造力、靈活性和解決問題的能力。 建立協作文化：零推諉也適用於團隊合作的環境。團隊成員應該相互扶持、共同承擔責任，並共同追求共同目標。透過建立協作文化，團隊能夠更有效地解決問題、提高生產力和達成目標。 自我管理和自信心：零推諉強調個人的自我管理和培養自信心。當個人能夠自我監控和控制自己的反應時，他們可以更好地應對挑戰和困難，並保持積極的態度。 透過零推諉的方法論，個人和團隊可以建立一種負責任、積極主動和解決問題的工作文化。這種方法論可以提高工作效率、品質和成就感，並促進個人的成長和發展。
總之，零推諉是一種積極主動的管理方法論，旨在培養個人和團隊的責任感，提高效率和結果的品質。透過拋棄推卸責任的態度，人們可以更好地應對挑戰，實現個人和組織的目標。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-零重工</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-zero-rework/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 08:18:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-zero-rework/</guid>
      <description>零重工是一種管理方法論，旨在將工作流程精簡至極致，以提高工作效率和品質。它傳承了精益生產和進銷存管理的理念，透過去除浪費和不必要的步驟，實現最大價值和最小浪費的平衡。
零重工的核心原則是：
零缺陷：追求品質卓越，以避免不必要的重工、修正和客訴。 零等待：減少生產和運作中的等待時間，提高效率。 零庫存：採用精準計劃，確保原材料、工作進度和成品庫存的最低水平。 零時間：減少無效和浪費的時間，專注於創造價值的活動。 透過零重工方法，組織可以實現更高效、更準確的生產和服務運作，從而提高客戶滿意度和競爭力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-零拖延</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-zero-delay/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 23:26:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-zero-delay/</guid>
      <description>「零拖延」是一種管理理念，它強調在工作和生活中避免拖延行為，並鼓勵個人主動、及時地完成任務和工作。這種理念強調時間管理、自我約束和效率提升，以確保事務能夠順利完成並提高生產力。
在實踐零拖延的方法中，可以考慮以下幾個策略：
設定明確的目標：確定每個任務的具體目標和時間表，以便更好地規劃工作和執行計劃。 分解任務：將大型或複雜的任務分解為小步驟，以便更容易管理和執行。每完成一個小步驟，都能夠增加動力和成就感，並且不容易拖延。 列出優先事項：優先處理重要和緊急的任務，並確保按照優先順序進行工作，以避免時間浪費和拖延。 避免分心：在執行任務時，盡量避免分心和受幹擾。可以將手機靜音或關閉通知，專注於任務的處理。 設定截止日期：為每個任務設定一個明確的截止日期，並努力在截止日期前完成任務。這種壓力和約束可以幫助減少拖延的情況。 獎勵和慶祝：當成功完成任務時，給予自己一些獎勵或小小的慶祝，以鼓勵和增加動力。 這些策略可以幫助您培養良好的時間管理習慣，提高工作效率，並達到零拖延的目標。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論-零藉口</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-zero-excuse/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 23:21:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/no-7-must-9-attitude-mgmt-methods-zero-excuse/</guid>
      <description>
「零藉口」是一種管理理念，主要強調在工作和生活中不給自己找藉口，要對自己的行為和結果負責。這種理念鼓勵個人在面對困難和挑戰時，不要找藉口逃避或推卸責任，而是主動尋找解決問題的方法和辦法。
零藉口的核心思想是要培養個人的責任心和主動性，不害怕面對困難和挑戰，並且勇於承擔自己的行為和結果。這種態度和行為有助於個人提升自己的能力和表現，同時也能夠為團隊和組織的成功作出貢獻。
在實際應用中，零藉口的方法論可以包括以下幾個方面：
自我反省和承擔：面對工作或生活中的失敗或挫折時，首先要從自身找問題，思考自己的行為和責任，並主動承擔起改進的責任。 尋找解決方案：不抱怨和找藉口，而是積極尋找解決問題的辦法和方法，思考如何改進和達到更好的結果。 與團隊合作：與團隊成員緊密合作，分享資源和經驗，共同努力解決問題和實現目標。 持續學習和提升：不斷學習新知識和技能，提高個人能力和素質，以應對不斷變化的環境和挑戰。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四零七要九度管理方法論</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 10:46:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4-no-7-must-9-attitude-mgmt-methods/</guid>
      <description>
四零：
零藉口 零拖延 零重工 零推諉 七要：
只要有工作就有目標 只要有目標就有計劃 只要有計劃就有執行 只要有執行就有檢查 只要有檢查就有結果 只要有結果就有責任 只要有責任就有獎罰 九度：
工作的態度 落實的速度 目標的精度 執行的力度 方法的強度 做事的細度 團隊的風度 事業的高度 做人的硬度 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刻意練習第10個技巧：持之以恆</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/10th-skills-for-deliberate-practice-persevere/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 23:17:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/10th-skills-for-deliberate-practice-persevere/</guid>
      <description>
持之以恆是一個非常重要的技巧，它指的是在學習或培養某種能力時，要堅持不懈，不輕易放棄。以下是一些幫助你持之以恆的建議：
設定具體的目標：確定你想要達到的目標，並將其具體化。這樣可以讓你有明確的方向，並激發你的動力。 分解任務：將大目標拆解成小目標，這樣會使任務看起來更可行和具體。每次完成一個小目標，都會給你一種成就感，激勵你繼續努力。 建立習慣：將你想要培養的技能或習慣當成一個日常的例行活動，並固定在你的日程表中。這樣做可以讓你養成持之以恆的習慣，而不是隻在有動力時才去做。 找到動力來源：找出你持續努力的動力來源。這可能是你的夢想、對該領域的熱情，或者是你想要達到的成就感。無論是什麼，保持對目標的動力會幫助你堅持下去。 克服困難和挫折：在學習或培養新能力的過程中，你可能會遇到困難和挫折。重要的是要學會從中學習，並以積極的態度面對挑戰。記住，每一次挫折都是一次學習的機會。 尋找支援：尋找一個支援你的團隊或社群，他們可以給你鼓勵和支援。與他們分享你的目標和進展，並從他們那裡獲得積極的反饋和建議。 紀錄進展：定期紀錄你的進展和成就，並回顧你過去的努力。這將提醒你過去取得的進步，並給你動力繼續前進。 記住，持之以恆需要時間和堅持不懈。不要急於見成效，相信自己的能力，相信持之以恆的力量，你一定能夠達到你的目標。加油！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刻意練習第9個技巧：適當的練習方法</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/9th-skills-for-deliberate-practice-proper-practice/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 23:05:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/9th-skills-for-deliberate-practice-proper-practice/</guid>
      <description>
當的練習方法是刻意練習中非常重要的一個技巧。以下是一些適用於各種技能和領域的練習方法：
目標設定：確定明確的目標，例如學習一個新的技能，提高特定的能力或達到特定的成果。 分解任務：將大的目標分解成小的可行的任務或里程碑，這樣可以更容易地衡量進展和進步。 專注與注意：專注於每個練習任務，避免分心，將注意力集中在關鍵細節和技巧上。 反饋與評估：練習過程中，要不斷地給予自己反饋，評估自己的表現並從中學習。可以使用錄影回放、教練或導師的指導或其他形式的評估和反饋來幫助你。 重複練習：針對特定的技能或任務進行反覆練習，達到技能的自動化和流暢度。 有挑戰性的練習：不斷尋找挑戰，挑戰自己的極限，這樣可以不斷提高自己的能力。 專注於弱點：確定自己的弱點並專注於改進它們，這將幫助你全面提升。 刻意練習：有計劃地設計練習活動，專注於具體的技能或技巧，並設定明確的目標。 持之以恆：練習需要時間和耐心，堅持下去並保持長期的持續性。 以上是一些適用於各種練習的方法，根據不同的技能和領域，你可以自己調整和定製自己的練習方法。記住，刻意練習需要持續不斷地努力和自我反省。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刻意練習第8個技巧：尋求反饋</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/8th-skills-for-deliberate-practice-seeking-feedback/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 21:20:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/8th-skills-for-deliberate-practice-seeking-feedback/</guid>
      <description>
尋求反饋是一種重要的學習和成長方式。當你尋求反饋時，你能夠瞭解自己的演練情況，發現改進的地方，並獲得他人的建議和指導。以下是一些尋求反饋的技巧：
開放心態：尋求反饋時，保持開放的心態，願意接受他人的意見和建議。不要將反饋視為批評或指責，而是將其視為一個成長的機會。 選擇合適的人：選擇可以給出有價值反饋的人，如教練、老師、同事或朋友。他們對你的技能或表現有相關的知識和經驗。 具體問題：提出具體問題來引導反饋，例如「在演練中我如何處理 X 問題？」或「你有什麼建議可以改進我的技巧？」這樣可以獲得有針對性的反饋。 聆聽和記錄：當他人給出反饋時，要專注聆聽並記錄要點。可能會有一些寶貴的建議和觀點，對於你的成長和進步至關重要。 謝謝和行動：接受反饋後，要感謝給予反饋的人，並考慮如何應用這些建議來改進自己的技巧和表現。行動起來是實現真正成長的關鍵。 尋求反饋是一個持續的過程，要持之以恆。透過尋求他人的意見和建議，你可以不斷改進並提高自己的技能水平。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刻意練習第7個技巧：頻繁練習</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/7th-skills-for-deliberate-practice-practice-frequently/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 18:25:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/7th-skills-for-deliberate-practice-practice-frequently/</guid>
      <description>
頻繁練習是刻意練習的第7個技巧。頻繁練習的理念是透過持續、反覆的練習來提升技能和技巧。以下是一些關於頻繁練習的要點：
制定一個具體的計劃：確定你要練習的時間和頻率。例如，每天早上30分鐘、每週三次。 分解技能：將技能或技巧分解為可管理的小部分，然後逐步學習和練習每個部分。 反覆練習：反覆練習同一個技能或技巧，直到你能夠熟練掌握它。這可以透過反覆練習特定的動作、練習特定的題目或將技能應用於不同的情境中來實現。 專注和全神貫注：當進行頻繁練習時，要保持專注和全神貫注。避免分心，並努力克服困難。 反饋和修正：在每次練習結束後，評估自己的表現並尋求反饋。根據反饋來修正和改進你的練習方法。 持之以恆：頻繁練習需要長期投入和堅持。設定目標並保持動力，即使遇到困難或挫折也要持續練習。 透過頻繁練習，你可以不斷提升技能和技巧，並在特定領域中取得更好的成果。不要忘記結合其他刻意練習的技巧，例如設定具體目標、尋求挑戰、專注注意力和獲得有效反饋，以實現更好的效果。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刻意練習第6個技巧：專注於弱點</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/6th-skills-for-deliberate-practice-focus-on-weaknesses/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:34:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/6th-skills-for-deliberate-practice-focus-on-weaknesses/</guid>
      <description>
專注於弱點是一種刻意練習的技巧，它可以幫助你提升在某個特定領域或技能上的能力。這種方法的基本原則是專注於自己的弱點，並且有針對性地進行練習和學習，以便改進自己的表現。 以下是一些專注於弱點的方法：
認識自己的弱點：首先，你需要認真評估自己在特定領域的弱點是什麼。這可能是技能上的不足、知識的缺乏、錯誤的習慣等等。瞭解自己的弱點是改進的關鍵。 制定計劃：根據你的弱點，制定一個具體的計劃，包括學習和練習的目標、時間表和方法。你可以尋求專家的建議或使用學習資源來幫助制定計劃。 專注學習：在學習和練習時，專注於你的弱點，並努力克服它們。花更多的時間和精力去學習和練習這些地方，並找到適合你的方法和資源。 反饋和評估：跟蹤你的進展並接受反饋。定期評估自己的表現，看看你是否有所改善。尋找專家的意見或尋求同行的建議，以幫助你改進更多。 培養堅持和毅力：改善自己的弱點可能需要長時間的練習和堅持不懈的努力。培養毅力和持之以恆的精神，並相信自己能夠逐步改進。 專注於弱點需要意識和努力，但是這種努力是值得的，因為它可以幫助你提升整體能力和表現。希冀你在專注於弱點的過程中取得好成果！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刻意練習第5個技巧：反思和評估</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/5th-skills-for-deliberate-practice-reflection-and-evaluation/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 16:06:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/5th-skills-for-deliberate-practice-reflection-and-evaluation/</guid>
      <description>
第五個刻意練習的技巧是反思和評估。這是一個非常重要的步驟，可以幫助你更有效地提升自己的技能。 進行反思和評估時，你需要回顧你的練習過程，思考自己的表現和進步情況。這包括以下幾個方面：
目標設定：回顧你設定的目標，看自己是否成功達到了這些目標。如果達到了，你需要思考是什麼因素幫助了你的成功；如果沒有達到，則需要思考是什麼因素阻礙了你的進步。 技能評估：評估自己的技能水平，看自己在哪些方面需要改進。這可以透過觀察自己的表現、接受他人的評價或尋求專業指導來進行。 問題分析：分析遇到的問題和困難，看自己是如何應對的。思考哪些方法有效，哪些方法不太有效，並找出改進的方式。 反思策略：思考自己的反思策略是否有效。是否透過反思和評估能夠幫助你更好地瞭解自己的需要和進步方向。 進行反思和評估是一個持續的過程，你可以每天給自己一些時間進行反思，並將結果和教練、老師或同學分享。這樣可以獲得更多的反饋和建議，幫助你更好地改進自己的技能。 記得在反思和評估過程中保持客觀和誠實，並將評估結果轉化為具體的行動計劃，以促進你的進步和成長。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刻意練習第4個技巧：持續挑戰自己</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/4th-skills-for-deliberate-practice-keep-challenging-yourself/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:20:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/4th-skills-for-deliberate-practice-keep-challenging-yourself/</guid>
      <description>
持續挑戰自己是一個非常重要的練習技巧。透過不斷的挑戰自己，你可以不斷地提升自己的能力和技術水平。這需要你勇於面對困難和挑戰，並且不怕失敗。以下是一些具體的建議，幫助你在持續挑戰中成長：
設定目標：確定你想要達到的目標，並為自己設定明確的目標。這將幫助你保持動力和集中注意力。 挑戰自己的舒適區：嘗試做一些你覺得困難或不熟悉的事情。這將迫使你學習新的技能和知識。 尋找合適的挑戰：找到與你目標相關的挑戰，這樣你可以在挑戰中學習和成長。 接受失敗：失敗是成長的一部分。接受失敗並從中學習，這將使你更加堅韌和有彈性。 尋求反饋：從他人那裡獲取反饋並學習改進。這將幫助你發現自己的盲點並不斷提升自己。 持之以恆：持續挑戰自己需要堅持不懈。不要輕易放棄，儘管遇到困難也要堅持下去。 學習與成長：每個挑戰都是一次學習和成長的機會。不斷反思和改進，這樣你可以不斷提升自己的能力。 持續挑戰自己不僅僅是一種技巧，更是一種生活態度。透過持續挑戰自己，你可以達到更高的成就和目標，並不斷成長和進步。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刻意練習第3個技巧：集中注意力</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/3th-skills-for-deliberate-practice-concentrate/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 23:13:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/3th-skills-for-deliberate-practice-concentrate/</guid>
      <description>
集中注意力是一項重要的技巧，可以幫助我們更有效地學習和工作。以下是一些刻意練習集中注意力的方法：
制定計劃：在開始任何任務之前，制定一個清晰的計劃，包括具體的目標和時間表。這樣可以讓你的大腦知道需要集中注意力的時間段。 消除干擾：在工作或學習時，試著消除一切可能干擾注意力的因素。例如，將手機靜音、關閉社交媒體，選擇一個安靜的環境。 分段時間：集中注意力很難在長時間內保持，因此可以將工作或學習時間分成短暫的段落，每段集中精力處理一個任務或主題。 預防疲勞：疲勞會降低我們的集中注意力能力，所以在開始工作或學習之前確保充足的休息和睡眠。 使用提醒器：設定提醒器或計時器，以固定的時間間隔提醒自己重新集中注意力。這可以幫助你保持一個良好的工作節奏。 專注訓練：進行一些專注力訓練，例如冥想或解謎遊戲。這些訓練可以提高你的專注力和集中注意力的能力。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刻意練習第2個技巧：分解技能</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/2nd-skills-for-deliberate-practice-decomposition-skills/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 23:12:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/2nd-skills-for-deliberate-practice-decomposition-skills/</guid>
      <description>分解技能是一種有意識地將一項技能或任務分解成小的、可管理的部分的方法。這可以幫助你更容易地學習和掌握一項技能，並使你的學習過程更有組織性和可衡量性。
以下是幾個分解技能的步驟：
確定目標：明確確定你想要學習或掌握的技能是什麼。例如，如果你想學習彈吉他，你的目標可能是能夠彈奏一首特定的歌曲。 分解技能：將整個技能分解成小的、可管理的部分。例如，學習彈吉他的技能可以被分解為理解和演奏各種和絃、學習彈奏技巧和節奏等。 制定計劃：根據技能的各個部分制定一個具體的計劃。這可以是一個時間表或一系列小目標。例如，你可以決定每天練習一個新的和絃，或每週學習一個新的彈奏技巧。 開始學習：按照計劃開始學習每個部分。確保給自己足夠的時間和資源來學習每個部分，並且適應你的進度。 測試和評估：在學習每個部分之後，測試自己的能力並進行評估。這可以透過練習演奏一首簡單的歌曲或在前往下一個部分之前進行小測驗來完成。 調整和改進：根據測試和評估的結果，調整你的學習計劃並努力改進你的技能。如果你發現有些部分比其他部分更困難，可能需要花更多時間學習它們。 持續學習：重複這個過程，直到你完全掌握這項技能。持續練習和學習新的挑戰，以保持你的技能的進步和成長。 分解技能可以幫助你更有組織地學習和掌握新的技能。它可以幫助你分解複雜的任務，並確保你有一個明確的計劃來達到你的目標。記住，練習是關鍵，堅持下去，你將不斷進步！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刻意練習第1個技巧：設定明確的目標</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/1st-skills-for-deliberate-practice-set-clear-goals/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 00:54:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/1st-skills-for-deliberate-practice-set-clear-goals/</guid>
      <description>
設定明確的目標是刻意練習的第一個技巧，這有助於確定您希望達到的結果和方向。下面是一些建立明確目標的建議：
具體而清晰：確定您的目標是具體和明確的。舉例來說，不要僅僅設定一個模糊的目標，如「提高技能」，而是設定更具體的目標，如「每天練習1小時的音樂技巧」。 可量化：將目標轉化為可量化的指標或數字，這樣您可以追蹤和評估自己的進度。例如，設定「每週增加10個單詞的詞彙量」。 可實現性：確保您的目標是實現的。設定過於困難或不切實際的目標可能會讓您感到沮喪和失望。根據自己的能力和資源，設定一個可以實現的目標。 有時限性：設定一個明確的截止日期，這樣您可以在特定時間內追求目標。具有時限性的目標可以激勵您更努力地工作。 訂立小目標：將大目標分解為更小的里程碑或任務，這樣您可以逐步實現目標並保持動力。 設定明確的目標可以幫助您更有針對性地進行刻意練習，並有助於提升您的技能和表現。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10個刻意練習的技巧</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/10-skills-for-deliberate-practice/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 22:33:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/10-skills-for-deliberate-practice/</guid>
      <description>
刻意練習是指有目標、專注和有系統地練習以提高特定技能的方法。以下是一些刻意練習的技巧：
設定明確的目標：確定您要達到的具體技能目標。例如，要學會吹蕯克斯風的裝飾音，或者要提高網球發球的準確性。 分解技能：將技能分解成更小的子技能或動作。這有助於確定需要改善的特定領域。 集中注意力：專注於練習，排除干擾。在練習期間盡量保持集中，避免分心。 持續挑戰自己：逐漸增加練習的難度，這樣您可以不斷挑戰自己並提高技能水平。 反思和評估：練習後反思自己的表現，評估哪些方面需要改進並制定下一步的行動計劃。 專注於弱點：專注於改善技能中的薄弱環節。透過有針對性地練習這些部分，您可以提高整個技能的表現。 頻繁練習：持續的練習對於提高技能至關重要。定期練習可以養成良好的習慣並保持技能的水平。 尋求反饋：從教練、同行或專家那裡獲得反饋。他們可以提供有關改進的建議和指導。 使用適當的練習方法：根據技能的特性和要求，選擇合適的練習方法。例如，重複練習、分析和模仿他人的表現、進行情境練習等。 持之以恆：刻意練習需要時間和毅力。保持對技能的熱情，並持之以恆地練習，不斷追求進步。 這些技巧可以用於各種學習和技能提高的領域，例如音樂、運動、藝術、語言等。刻意練習的關鍵是專注和有目標地練習，並持續挑戰自己以達到更高水平的技能。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>行銷策略框架PESO模型</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/marketing-strategy-framework-peso-model/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 23:40:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/marketing-strategy-framework-peso-model/</guid>
      <description>
PESO 模型是一種行銷策略框架，用於整合不同媒體和渠道來傳遞品牌訊息。PESO 模型的四個元素分別是：
Earned Media（獲得的媒體）：這是指品牌在社交媒體、新聞報導、使用者生成的內容等渠道上獲得的曝光和口碑效應。它是以消費者對品牌的探索和分享為基礎的，通常是無法直接控制的。 Shared Media（共享的媒體）：這是指品牌在社交媒體平臺上的社群互動和分享。品牌可以透過建立社交媒體帳號、推出有趣的內容和活動，吸引使用者參與和分享，進一步擴大品牌影響力。 Paid Media（付費的媒體）：這是指品牌透過付費廣告在媒體上的曝光。包括網路廣告、電視廣告、廣播廣告等。透過投入資金，品牌可以精確地選擇目標受眾，提高品牌知名度和曝光率。 Owned Media（自有的媒體）：這是指品牌自己擁有和控制的媒體渠道，例如官方網站、公司部落格、電子郵件列表等。品牌可以透過這些渠道直接與消費者互動，傳遞訊息和提供價值。 PESO 模型的核心理念是整合各種媒體和渠道，將品牌訊息傳播到更廣泛的受眾中。透過在不同媒體上的互動和串聯，品牌可以提高品牌知名度、建立良好的形象和口碑，並促進業務增長。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>麥肯錫問題解決7步驟</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/7-steps-for-solving-problem-of-mckinsey/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 20:58:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/7-steps-for-solving-problem-of-mckinsey/</guid>
      <description>
定義問題 拆解問題 排定優先順序 制定計畫 關鍵分析 統整結果 簡報成果 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成功的簡報5個關鍵要素</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/5-key-elements-of-a-successful-presentation/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2023 15:37:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/5-key-elements-of-a-successful-presentation/</guid>
      <description>
明確的訊息：確定你簡報的主要資訊，並用簡單的話來表達它。 簡潔的內容：刪除任何多餘或無意義的資訊。保持簡明扼要，以便觀眾可以輕鬆理解。 引人入勝的故事：帶給觀眾一個引人入勝的故事，把他們帶入你的簡報之中。 優秀的設計：使用視覺元素，如圖表，影象或影片，以幫助你的觀眾理解你的資訊。 演講技巧：自信地表達自己，用有力的聲音和身體語言，製造良好的印象。同時，要充分準備以回答可能的問題，以保持你簡報的專業性和可信賴性。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3個克服拖延症的密訣</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/3-tips-to-overcome-procrastination/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 23:24:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/3-tips-to-overcome-procrastination/</guid>
      <description>計劃：制定明確的計劃能夠幫助我們更好地管理時間，並且明確為自己設定目標和時間。在制定計劃時，要考慮到自己的習慣和作息，排定在最佳的時間進行工作。
清單：寫下需要完成的任務清單，可以幫助我們體現出目標的重要性，同時也可以讓我們監控自己達成目標的進度。
行動：最重要的是開始行動。當我們有計劃、清單和時間段時，就可以開始進入工作狀態。不斷地勾選任務清單中的專案，慢慢地就能夠克服拖延症的問題，並且達到自己的目標。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>簡報KISS原則</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/presentation-kiss-principle/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2023 16:32:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/presentation-kiss-principle/</guid>
      <description>
Keep it short and simple.(簡單說) Keep it short and easy to understand.(淺顯易懂) Keep it simple and strait-forward.(單刀直入說) Keep it small and simple.(短小且簡單說明) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>伊隆·馬斯克給年輕人的5個人生建議</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/elon-musk-5advices-to-young/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 23:29:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/elon-musk-5advices-to-young/</guid>
      <description>
超級努力工作(Work super hard) 和厲害的人一起(attract great people) 專注重點，遠離噪音(Focus on signal over noise) 不要人云亦云(Don&amp;rsquo;t follow the trend) 勇敢去冒險(It&amp;rsquo;s time to take risk) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>優秀提案6部曲</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/6-tips-for-good-proposal/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 21:19:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/6-tips-for-good-proposal/</guid>
      <description>
一言以蔽之(1 Message)：一個重點 一行動建議(1 Action)：明確指出第一步要做的事。 三點說明提案內容（3 What?) 三點說明提案理由（3 Why?) 三點說明執行方式（3 How?) 一個監控執行方式(1 Monitor) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7個管理決策小秘訣</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/7-mgmt-decision-tips/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 19:42:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/7-mgmt-decision-tips/</guid>
      <description>
7個管理決策小秘訣 Link to heading 寫下這個決定將會影響到組識那五大目標：強化動機。 寫下至少三種務實的變通方案：替代方案。 寫下自己漏了什麼最重要的資訊：腦力激盪延伸思維。 寫下你這項決定對一年、三年後會造成什麼影響：長期思維。 聽利害關係人（至少兩位，但不要多於六位）的想法。多聽不同的觀點，可以降低你的成見，但聽太多人的意見，這種效益會遞減：突破個人思維迷思，增加支持。 寫下你決定的事項，也寫下相關成員對這項決定支持與否、原因：決策。 安排在一、兩個月內追蹤後續，以便適時修正方向：管理追蹤回饋。 小結：五、三、二、一、一 Link to heading 五個達成目標(說服自己/驅動人員)。 三個務實變通方案（權宜變通，完成任務）。 二個利害關係人觀點(減少阻力/成見)。 一個決定：寫下最終的決定(focus)、執行。 一個月定時追蹤及修正。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
