<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>理財 on AllenChen</title>
    <link>https://allenchen1113official.github.io/categories/%E7%90%86%E8%B2%A1/</link>
    <description>Recent content in 理財 on AllenChen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Aug 2023 21:22:49 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://allenchen1113official.github.io/categories/%E7%90%86%E8%B2%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>巴比倫理財聖經第9條金律：持續學習</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-9th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-invest-to-find-wealth-continuous-learning/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 21:22:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-9th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-invest-to-find-wealth-continuous-learning/</guid>
      <description>當我們談到「持續學習」作為巴比倫理財聖經第9條金律時，這意味著我們應該在財務方面不斷學習和成長。以下是一些更具體的說明和建議：
學習基本財務知識：掌握基本的財務概念和知識是持續學習的第一步。這包括了理解個人儲蓄、投資、退休計劃、稅務等方面的基礎知識。 閱讀財經書籍和文章：選讀與財務投資相關的書籍和文章，可以深入瞭解投資策略、財務規劃和理財原則。一些經典的著作包括《巴菲特寫給股東的信》、《聰明的投資者》等。閱讀財經新聞和專欄也有助於保持對市場動態的瞭解。 參加財務課程和研討會：參加財務相關的課程、研討會和網上學習平臺，可以學到專業的財務知識和技能。這些課程可以涵蓋投資分析、風險管理、財務規劃等方面的主題。 尋求專業建議和指導：諮詢財務專家或投資顧問，可以獲得有價值的建議和指導。他們可以根據您的個人情況和目標，提供量身定製的財務和投資解決方案。 學習透明財務管理：學習使用財務管理工具，例如預算和財務報表，可以幫助您管理和追蹤個人或家庭的財務狀況。這些工具可以幫助您做出明智的消費和儲蓄決策。 探索投資機會：尋找不同的投資機會和資產類別，瞭解其風險和回報特性。這包括股票、債券、共同基金、房地產等等。持續學習有助於您探索和評估這些不同的投資選項。 總結來說，持續學習是理財成功的重要一環。透過不斷學習，我們可以提高金融知識水平，做出更明智的財務決策，並為未來的財務健康打下堅實基礎。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巴比倫理財聖經第8條金律：理性消費</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-8th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-invest-to-find-wealth-rational-consumption/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 22:01:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-8th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-invest-to-find-wealth-rational-consumption/</guid>
      <description>巴比倫理財聖經是一本關於理財和財務智慧的經典書籍，其中第8條金律是關於理性消費的。理性消費是指在購買和使用商品或服務時，根據自身的財務狀況和需求來進行合理的決策。以下是理性消費的一些原則：
制定預算：在購買之前，制定一個合理的預算，確保購買的物品或服務的價格在預算範圍內。 分析需求：在購買之前，仔細分析自己的需求，考慮是否真正需要該物品或服務，避免盲目消費。 比較價格：在購買之前，比較不同品牌和商家的價格，選擇價效比最高的選項。 理性借貸：如果需要借貸購買物品或服務，要理性評估自己的還款能力，並選擇合適的借貸方式和利率。 長期考慮：考慮物品或服務的長期價值和使用壽命，避免只看眼前的短期利益。 理性消費是理財的基礎原則之一，它可以幫助我們更好地管理個人財務，避免過度消費和債務負擔，實現理財目標。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巴比倫理財聖經第7條金律：避免投機風險</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-7th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-invest-to-find-wealth-avoid-speculative-risk/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 23:34:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-7th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-invest-to-find-wealth-avoid-speculative-risk/</guid>
      <description>巴比倫理財聖經的第7條金律是「避免投機風險」。這條金律強調了投資時應該避免冒險和投機行為。相反，應該選擇穩健和長期的投資策略，以降低風險並實現長期穩定的財務增長。
這種投資策略通常包括分散投資，選擇低風險的資產，例如股息股和債券，並進行定期的資產配置。此外，應該避免盲目跟隨市場熱點，不要被暫時的市場波動所影響，而是要有耐心和長遠的眼光。 當提到「避免投機風險」時，巴比倫理財聖經強調以下幾點細節：
謹慎選擇投資：避免盲目追逐投資熱點或潮流。在做出投資決策之前，對於潛在的投資專案進行充分的研究和評估，以確保其基本面和長期增長潛力。 分散投資風險：將資金分配到不同的投資專案和資產類別中，以降低單一投資對整體投資組合的影響。這樣可以減少風險，並提高整體投資的穩定性。 長期投資視角：避免短期投資思維和頻繁交易。長期投資視角能夠降低市場波動對投資結果的影響，同時還能夠享受長期的財務增長。 穩健投資策略：選擇低風險的投資選項，例如股息股和債券，並保持資產配置的平衡。這樣可以確保投資組合的穩定性並減少風險。 適應風險能力：瞭解自己的風險承受能力，不要超出自己的承受範圍進行高風險投資。 每個人的風險承受能力不同，因此投資應根據個人狀況和目標進行。 遵守巴比倫理財聖經的第7條金律有助於保護自己的資產，降低投資風險，並實現長期穩定的財務增長。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巴比倫理財聖經第6條金律：多元化投資</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-6th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-invest-to-find-wealth-diversified-investment/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 22:57:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-6th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-invest-to-find-wealth-diversified-investment/</guid>
      <description>
巴比倫理財聖經的第6條金律是「多元化投資」。這條金律強調了在投資組閤中實現多元化的重要性。以下是一些關於這條金律的詳細說明：
分散風險：多元化投資可以降低風險。透過將資金分散投資於不同的資產類別、行業和地區，你可以減少特定投資的影響，並提高你的投資組合的穩定性。 長期增長：多元化投資有助於實現長期增長。不同型別的投資在不同的市場環境中表現出不同的趨勢。當某些投資表現不佳時，其他投資可能會帶來回報，從而平衡整個投資組合的表現。 投資機會：多元化投資提供了更多的投資機會。不同的資產類別和行業可能在不同時期有不同的表現。透過多元化投資，你可以利用不同的市場機會，尋找更好的投資回報。 適應市場變化：市場是不斷變化的，不同的行業和資產類別可能在不同時期受到不同的影響。多元化投資可以幫助你適應市場變化，減少單一投資的風險，並保持投資組合的穩定性。 總的來說，多元化投資是一種有效的投資策略，可以降低風險、提高回報並適應市場變化。遵循這條金律可以幫助你建立一個穩健的投資組合，實現長期財務目標。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巴比倫理財聖經第5條金律：投資尋找財富</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-5th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-invest-to-find-wealth/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 22:46:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-5th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-invest-to-find-wealth/</guid>
      <description>
巴比倫理財聖經的第5條金律是「投資尋找財富」。這條金律強調了透過投資來尋找財富的重要性。以下是一些關於這條金律的詳細說明：
財富增長：透過投資，你可以讓你的財富逐漸增長。投資可以讓你的資金長期投入，並在市場的變化中獲取利潤。這有助於實現財務自由和富裕。 戰勝通貨膨脹：投資的一個重要目標是戰勝通貨膨脹。通貨膨脹會導致貨幣貶值，因此你需要讓你的資金增長速度超過通貨膨脹率，以保持購買力。 多樣化投資組合：建立一個多樣化的投資組合是投資的關鍵。分散你的投資可以降低風險，因為不同型別的投資在不同的市場條件下表現不同。透過投資不同領域、不同資產類別和不同地區的投資，你可以最大程度地降低投資風險。 根據風險承受能力選擇投資：在選擇投資時，考慮你的風險承受能力是非常重要的。不同型別的投資有不同的風險水平，你應根據自己的投資目標和風險偏好來選擇適合你的投資。 持有長期投資觀念：投資是一項長期的活動，需要持有長期投資的觀念。市場波動是不可避免的，但長期看，投資有更大的機會帶來穩定的回報。因此，要有耐心並堅持投資，不要被短期的市場波動所左右。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巴比倫理財聖經第4條金律：減少債務</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-4th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-reduce-debt/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 22:36:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-4th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-reduce-debt/</guid>
      <description>
巴比倫財經聖經的第4條金律是「減少債務」。這條金律強調了重要性，指出減少債務是實現財務穩定和成功的關鍵。過多的債務會給人帶來壓力和負擔，限制個人和家庭的財務自由。 當提到「減少債務」這條金律時，巴比倫財經聖經強調了以下幾個重要的細節：
瞭解債務狀況：首先，你需要清楚地知道你的債務情況。這包括知道你欠多少錢、欠債的利率、還款期限等等。只有瞭解你的債務狀況，你才能制定有效的還款計劃。 制定償還計劃：設定一個明確的償還計劃是減少債務的關鍵。根據你的債務總額和還款能力，制定一個每月還款金額並努力按時還款。這可能需要削減其他不必要的支出，以節省更多資金用於還債。 減少不必要的支出：評估你的日常開支並尋找減少支出的方法。這包括減少消費、節約能源、限制娛樂活動等等。透過節省支出，你可以有更多的資金用於還債。 增加收入：尋找增加收入的方法可以加快償還債務的速度。這可以是透過增加工作時間、尋找額外的兼職工作、創業或者出售一些不需要的物品等。 避免新增債務：在努力減少債務的同時，也要避免新增債務。這意味著要慎重考慮貸款、信用卡使用或其他形式的負債，確保你有能力還款。 遵循這條金律的關鍵是確定和優先處理債務。這包括制定一個還款計劃、減少不必要的支出、增加收入等。減少債務可以透過支付更多的本金，減少利息支付的時間，或者尋求更好的債務重組方案來實現。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巴比倫理財聖經第3條金律：儲蓄</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-3th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-savings/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 19:26:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-3th-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-savings/</guid>
      <description>巴比倫理財聖經中的第三條金律是「儲蓄」。儲蓄在我們的財務計劃中扮演著非常重要的角色。它是財務穩定和未來發展的基石。 儲蓄的意義在於將我們當下的收入中的一部分保留下來，以應對未來可能發生的需要或突發狀況。這些需要可能包括住房、教育、退休金、健康等。透過儲蓄，我們可以為這些目標做好準備，減輕我們可能面臨的經濟壓力。 要實現儲蓄的目標，有一些重要的原則我們需要遵循。首先，設定一個明確的儲蓄目標，並制定一個合理可行的計劃。這意味著我們需要確定我們每個月可以儲蓄的金額，並保證這筆金額不會受到其他開支的幹擾。 其次，我們需要建立一個專門用於儲蓄的賬戶，將我們的儲蓄資金分開管理。這樣可以幫助我們更好地控制和監督我們的儲蓄進度。 此外，我們還應該學會控制開支，消除不必要的浪費，將資金更有效地用於儲蓄。我們可以審查我們的開支專案，精打細算，並尋找節省開支的方法。 最後，儲蓄不僅僅是將資金存起來，它還可以與投資結合，讓我們的資金增值。透過理解不同的投資選項和風險，我們可以選擇適合我們的投資方式，實現資產增值的目標。 當我們談到儲蓄時，我們需要考慮以下一些重要的細節：
儲蓄金額：設定一個適合您的儲蓄金額是非常重要的。這取決於您的收入情況和目標。一般來說，將您收入的10％至20％作為儲蓄金額是一個不錯的起點。如果您的收入不高，可以儘量節省開支，並逐漸增加儲蓄金額。 儲蓄計劃：制定一個明確的儲蓄計劃是非常重要的。這將幫助您確定儲蓄目標和時間框架。例如，您可以為購買房屋或退休金設定儲蓄目標，並根據這些目標制定儲蓄計劃。您可以定期審查並調整計劃，以確保它仍然符合您的需求和目標。 儲蓄賬戶：建立一個專門用於儲蓄的賬戶是很重要的。這可以是一個儲蓄銀行賬戶或投資賬戶，取決於您的需求和風險承受能力。這樣可以幫助您將儲蓄資金與日常開支分開，並為您的儲蓄提供更好的監督和管理。 控制開支：要實現有效的儲蓄，我們需要學會控制開支並消除不必要的浪費。這意味著我們需要檢視我們的開支模式，找出可以節省的地方。這可能包括減少非必要的購買，最佳化日常開支，或尋找更經濟實惠的替代品。記住，每一筆開支都應該經過深思熟慮，以確保它是真正必要的。 投資儲蓄：除了將資金存放在儲蓄賬戶中，考慮進行投資也是一個增加資產的好方法。投資可以幫助您增加儲蓄的回報率，但也伴隨著一定的風險。請確保您在投資之前充分了解市場和風險，並尋求專業的投資建議。 儲蓄的目的是為了確保我們的財務穩定和未來發展。它可以為我們提供經濟安全感，幫助我們應對意外事件，實現更大的目標，並減輕金融壓力。透過明確的目標和計劃，我們可以有效地儲蓄，為未來打下堅實的基礎。記住，儲蓄需要耐心和毅力，但它將為我們帶來更好的財務健康和幸福感。讓我們一起努力，實現儲蓄的目標吧！總而言之，巴比倫理財聖經中的第三條金律「儲蓄」是財務管理的一個重要原則。透過儲蓄，我們可以為未來做好準備，實現財務穩定和成長。讓我們堅守這個金律，將儲蓄納入我們的日常生活，為我們的財務未來奠定堅實基礎。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巴比倫理財聖經第2條金律：精打細算</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-2nd-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-budget-carefully/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 23:57:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-2nd-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-budget-carefully/</guid>
      <description>「精打細算」指的是在財務管理和花費方面要謹慎和小心。以下是一些關於「精打細算」的具體細節說明：
預算管理：設立一個明確的預算，確定每個支出專案的上限。這包括日常開支、食物、娛樂、交通、房租等各項費用。善於預算管理可以確保你的財務狀況保持在合理範圍內。 研究購買：在購買任何產品或服務之前，進行充分的研究。比較價格、品牌、品質和評論，確保獲得最好的價值。不要盲目購買，要根據自己的需求和預算做出明智的選擇。 省錢技巧：尋找省錢的方法和技巧，如使用優惠券、參加特價活動、購買二手商品等。透過節省每一筆開支，可以積少成多地節省金錢，並使你的財務更加穩固。 減少浪費：避免不必要的浪費，特別是在飲食、能源和資源使用方面。關閉不必要的燈光和電器，減少水和紙張的浪費，合理使用食物並避免浪費都是有效的方法。 儲蓄意識：建立儲蓄計劃，每月將一部分收入存入儲蓄帳戶。儲蓄可以作為應急基金，也可以用來實現長期財務目標，如購買房屋、投資或退休計劃。 這些是關於「精打細算」的一些重要細節說明。透過細心管理和節省開支，你可以建立穩健的財務基礎，並實現財務自由的目標。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巴比倫理財聖經第1條金律：明確理財目標</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-1st-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-clear-financial-goals/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 22:08:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-1st-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible-clear-financial-goals/</guid>
      <description>巴比倫理財聖經中的第1條金律是「明確理財目標」。這意味著在進行理財時，我們應該明確地設定目標和計劃。這可以幫助我們更好地管理金錢，提供方向和動力，使我們能夠達到我們的理財目標。 設定明確的理財目標包括：
確定你的目標：瞭解你想要實現的目標是什麼。這可能包括購買房屋、結婚、退休等。 明確目標的金額：確定實現這些目標所需的金額。這可以幫助你制定合理的財務計劃。 設定時間框架：確定實現目標的時間框架。這可以幫助你制定長期和短期的理財策略。 制定計劃：根據你的目標和時間框架，制定一個具體的計劃。這可能包括儲蓄、投資、減少開支等。 監控和調整：監控你的財務狀況，並根據需要進行調整。定期檢查你的進展，並做出必要的變更。 明確的理財目標可以幫助你有目標地進行理財，並使你更有可能實現你的目標。記住，每個人的理財目標是不同的，所以制定屬於自己的明確目標是非常重要的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巴比倫理財聖經12項金律</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-12-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 23:32:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/the-12-golden-rules-of-the-babylonian-financial-bible/</guid>
      <description>比倫理財聖經是一本關於理財的經典著作，其中提到了許多重要的金律。以下是巴比倫理財聖經中的12項金律：
知道自己的目標：明確設定理財目標並持之以恆地追求。 精打細算：謹慎計劃開支，避免浪費金錢。 儲蓄第一法則：儲蓄比支出更重要，每個月至少將收入的一部分儲蓄起來。 減少債務：努力減少債務，避免過度負債。 投資尋找財富：合理的投資策略可以增加資金的增長。 多元化投資：將投資分散於不同的領域，降低風險。 避免投機風險：避免投資風險過大的專案，謹慎評估投資風險。 理性消費：適度消費，不貪圖一時享樂而忽視長期利益。 持續學習：不斷學習理財知識，提升自己的理財能力。 長期規劃：制定長遠的理財計劃，適應未來的金融變化。 保險防護：購買合適的保險，保障家庭的財務安全。 穩健投資：選擇穩健可靠的投資方式，謹慎選擇投資標的。 這些金律是巴比倫理財聖經中的重要原則，遵循這些原則可以幫助人們建立穩健的財務基礎和實現財務自由。如果你有任何關於這些原則的問題，我可以為你提供更多的資訊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼：雞蛋理論</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/kostolany-egg-theory/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 23:21:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/kostolany-egg-theory/</guid>
      <description>
一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼書中提出的「雞蛋理論」是一種投資策略：底部買、頭部賣。科斯托蘭尼認為，每個多空都有週期性循環，像是一顆雞蛋，主要由3個階段組成：修正階段、調整階段和過熱階段，如下圖所示。
在空頭市場末期，行情跌到很低之後，慢慢地被拉到合理的水準，這就是修正階段， 細部階段如下所述：
初升段U1：成交量微增，投資人開始留意，經過大洗一番後，股價沉寂一段時間，由於籌碼沉澱乾淨，厲害投資人開始逢低佈局。 主升段U2：成交量由小變大，投資人開始增加，集中持有者開始進行釋放利多消息，陸續吸引其他投資人進場。 末升段U3：成交開始爆量，投資人追高意願高，通常伴隨著消息，大量持有者開始做價做量，吸引沒買的投資人追高，以順利出清持股。 初跌段D1：成交量小，持股人不願追高，股價從高點開始落下，短套的投資人，還有一絲期待，股價會漲回來。 主跌段D2：成交量大趨小，持股人停損斷頭，股價一去不復返，持股人開始拋售，形成停損賣壓，造成多殺多逐日創低的型態。 末跌段D3：成交量窒息，多數持股人放棄持股，想賣的人都賣光了，成交量開始進入萎縮，此時股價開始打底。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼：十誡</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/10-commandments-of-confessions-of-a-speculator-by-andre-kostolany/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:11:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/10-commandments-of-confessions-of-a-speculator-by-andre-kostolany/</guid>
      <description>
一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼書中提及想要持續留在證卷市場，可參考以下十誡：
不要跟著建議跑，不要想能聽到秘密訊息。 不要相信賣主知道他們為什麼要賣，或買主知道自己為什麼要買，也就是說，不要相信他們比自己知道的多。 不要想把賠掉的再賺回來。 不要考慮過去的指數。 不要躺在有價證券上睡大覺，不要因期望達到更佳的指數，而忘掉它們，也就是說，不要不作決定。 不要不斷觀察變化細微的指數，不要對任何風吹草動作出反應。 7.不要在剛剛賺錢或賠錢時作最後結論。 不要只想獲利就賣掉股票。 不要在情緒上受政治好惡的影響。 獲利時，不要過分自負。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼：十律</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/10-laws-of-confessions-of-a-speculator-by-andre-kostolany/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:21:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/10-laws-of-confessions-of-a-speculator-by-andre-kostolany/</guid>
      <description>
一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼書中提及想要持續留在證卷市場，可參考以下十律：
有主見，三思後再決定：是否應該買進，如果是，在哪裡，什麼行業，哪個國家？ 要有足夠的資金，以免遭受壓力。 要有耐心，因為任何事情都不可預期，發展方向都和大家想像的不同。 如果相信自己的判斷，便必須堅定不移。 要靈活，並時時刻刻考慮到想法中可能有錯誤。 如果看到出現新的局面，應該賣出。 不時查看購買的股票清單，並檢查現在還可買進哪些股票。 只有看到遠大的發展前景時，才可買進。 考慮所有風險，甚至是最不可能出現的風險，也就是說，要時時刻刻想到有意想不到的因素。 即使自己是對的，也要保持謙遜。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利用Python建立理財機器人方法5-交易下單和執行</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-5-trade-order-and-execution/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 23:02:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-5-trade-order-and-execution/</guid>
      <description>
在建立理財機器人的過程中，下單和執行是非常重要的步驟。下單是指根據投資策略和資金狀況，向交易所或經紀商傳送交易指令，完成資產的買入或賣出操作。執行則是指實際執行下單指令，與交易所或經紀商進行互動動作，確定交易的執行情況。 以下是一個建立理財機器人的方法，包含下單和執行的步驟：
資金管理：確定投資者的資金狀況和風險承受能力，設定適合的資金配額和風險控制策略。 策略設計：設計投資策略，包括選擇投資標的、設定進出場規則、風險管理等。根據投資者的風險偏好和投資目標，可以選擇不同的策略，例如均線突破、趨勢追蹤等。 資料分析：收集相關市場資料，例如股票價格、指標資料等。使用Python中的資料處理和分析庫，例如Pandas和NumPy，對資料進行處理、計算指標和生成交易訊號。 下單操作：根據交易訊號和風險管理策略，生成交易指令並傳送給交易所或經紀商。可以使用Python中的交易API，例如Alpaca、Interactive Brokers等，進行下單操作。 執行交易：與交易所或經紀商建立連線，傳送下單指令並執行交易。監控交易執行情況，更新資產持倉和資金狀態。 風險控制：定期檢查投資結果，評估風險水平，適時調整投資策略和風險控制引數。利用Python中的繪相簿，例如Matplotlib和Seaborn，分析投資結果，生成報告和圖表。 具體作為涉及到與交易所或經紀商的連線、使用特定的交易API、設計交易策略等。這是一個複雜的過程，需要深入的專業知識和相關的法律法規遵循。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利用Python建立理財機器人方法4-策略構建和回測</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-4-strategy-building-and-backtesting/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 18:22:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-4-strategy-building-and-backtesting/</guid>
      <description>
在建立理財機器人時，策略的構建和回測是非常重要的步驟。下面是一種方法來進行策略構建和回測：
定義投資目標：首先，明確你的投資目標和風險承受能力。你可能希望長期投資，或者更注重短期收益。你可能可以承受高風險以追求高收益，或者更偏好保守的投資策略。 收集資料：獲取相關的金融市場資料，包括歷史股價、財務報表、市場指標等。 選擇策略：基於投資目標和市場資料，選擇適合的投資策略。這可能包括技術分析、基本分析、動量策略或價值投資等。 策略構建：根據選擇的策略，使用Python編寫程式碼來實現策略。這可能包括計算技術指標、制定買入和賣出訊號、設定風險管理規則等。 回測：使用過去的歷史資料來測試策略的效果。這可以透過模擬交易、計算投資回報率等方式來進行。 最佳化策略：根據回測結果，考慮調整引數、改變策略的部分或進行其他調整，以最佳化策略的表現。 驗證策略：將最佳化的策略應用到實際市場上的新資料上，以驗證策略的適用性和效果。 監視和調整：持續監視策略的表現，根據市場變化進行調整和最佳化。 以上步驟需要一定的金融知識和Python程式設計能力。建議在進行策略構建和回測之前，深入學習相關知識，並在實際操作中小心研究和調整策略。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利用Python建立理財機器人方法3-模型建立</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-2-building-model/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 23:49:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-2-building-model/</guid>
      <description>
在建立理財機器人的過程中，模型建立是一個關鍵步驟。以下是利用Python建立理財機器人的方法：
資料收集：收集金融市場和相關資產的資料，包括歷史價格、交易量和其他指標。 資料預處理：對收集到的資料進行預處理，包括資料清洗、缺失值處理、資料轉換等。 特徵工程：根據收集到的資料，提取相應的特徵。這可以是技術指標、基本面指標或其他相關指標。 標籤生成：根據預定的投資策略和目標，生成對應的標籤。例如，如果目標是預測股票漲跌，則可以根據漲跌幅度生成二進位制標籤。 模型選擇：根據預測目標和資料特性，選擇合適的機器學習模型。常見的模型包括線性回歸、支援向量機、決策樹等。 資料劃分：將資料集劃分為訓練集和測試集，通常使用交叉驗證的方法來選擇最優模型。 模型訓練：使用訓練集的資料對模型進行訓練。這包括適應模型引數和最佳化模型的過程。 模型評估：使用測試集的資料對模型進行評估。評估指標包括準確率、精確率、召回率等。 引數最佳化：根據模型評估的結果，調整模型的引數以提升模型效能。 模型驗證：將最終模型應用於實際資料，進行模型驗證和執行。 需要注意的是，建立理財機器人是一個複雜的過程，需要結合金融知識和機器學習技術。建議在使用模型建立之前，先對金融市場和投資策略有一定的瞭解。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利用Python建立理財機器人方法2-資料清理和預處理</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-2-using-data-cleaning-and-preprocessing/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 23:25:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-2-using-data-cleaning-and-preprocessing/</guid>
      <description>
在建立理財機器人的過程中，資料清理和預處理是非常重要的步驟，它可以幫助我們處理並分析資料，提供更準確的結果和預測。以下是利用Python進行資料清理和預處理的一般方法：
載入資料：使用Python的相關庫（如pandas）將要處理的資料載入到程式中。 缺失值處理：檢查資料中是否存在缺失值，如果有，可以採取以下方法處理： 刪除缺失值所在的行/列：如果缺失值數量較少且對整體資料影響不大，可以考慮刪除缺失值所在的行或列。 填充缺失值：根據資料的特點和分析需求，可以使用均值、中位數、眾數等方法填充缺失值。 資料轉換：根據分析需求和資料特點，進行資料轉換，例如： 字串轉換為數值：將一些表示數值的字串轉換為數值型資料，便於後續資料分析和建模。 日期時間轉換：將資料中的日期時間欄位轉換為日期時間物件，便於進行時間序列分析。 資料標準化：對資料進行標準化處理，使得資料在同一尺度上，有助於提高模型的準確性和效能。常用的標準化方法有： Z-score：將資料按照均值與標準差進行標準化，使得資料的均值為0，標準差為1。 最小-最大標準化：將資料按照最小值和最大值進行線性轉換，使得資料的範圍在[0, 1]之間。 資料視覺化：使用資料視覺化的工具（如matplotlib、seaborn）對清理和預處理後的資料進行視覺化分析，以便更好地理解資料。 這些方法只是一些常見的資料清理和預處理方法，根據不同的資料特點和分析需求，可能還需要使用其他方法進行處理。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利用Python建立理財機器人方法1-資料收集</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-1-using-data-collection/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 20:52:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-1-using-data-collection/</guid>
      <description>
建立理財機器人的第一步是收集相關的金融市場和資產價格的歷史資料。以下是利用Python進行資料收集的方法：
使用金融資料API：許多金融資料供應商提供API，可以用來獲取即時和歷史的金融市場資料。你可以使用Python的HTTP庫（例如requests）來向API傳送請求，然後解析返回的資料。常見的金融資料API包括Alpha Vantage、Yahoo Finance和Quandl。 使用網路爬蟲：如果沒有可用的API，你可以使用Python的網路爬蟲技術來抓取網站上的金融資料。你可以使用Python的Requests和BeautifulSoup套件來向網站傳送請求並解析HTML內容。請注意，當使用網路爬蟲時，應該遵守網站的使用條款和隱私政策。 使用開源資料集：還有許多開源的金融資料集可以在網路上找到。你可以透過搜尋和下載這些資料集，然後將其匯入到Python中進行進一步的分析和處理。一些常見的金融資料集包括Quandl提供的資料集、Yahoo Finance提供的歷史價格以及美國證券交易委員會（SEC）提供的財務報表。 資料庫儲存：收集到的資料可以儲存到資料庫中，以便日後查詢和使用。你可以使用Python的SQL套件（例如SQLite或MySQL）來建立和管理資料庫，並將資料插入到相應的表中。 請注意，當收集資料時，應該確保資料的可靠性和準確性。同時，要注意資料的頻率和範圍，以確保對機器學習和回測的需求能夠滿足。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利用Python建立理財機器人方法</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 20:37:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-/</guid>
      <description>
建立理財機器人可以利用Python以及相關的金融分析和機器學習套件。以下是建立理財機器人的一般方法：
資料收集：首先，你需要收集相關的金融市場和資產價格的歷史資料。可以使用金融資料API或網路爬蟲技術來獲取這些資料。常見的Python套件包括Pandas和Numpy。 資料清理和預處理：對收集到的資料進行清理、去除缺失值和異常值，並設計特徵變數（例如均線、波動率等）來幫助機器學習模型進行預測和決策。 模型建立：利用Python中的機器學習套件（如Scikit-learn或TensorFlow）建立相應的預測模型，例如回歸模型或時序預測模型。可以根據需求選擇合適的模型，並使用交叉驗證等技術來評估模型的效能。 策略構建和回測：根據模型預測的結果，建立理財策略並進行回測。回測是指使用歷史資料來模擬和評估策略的表現。可以使用Python中的Backtrader或Zipline等套件進行回測。 下單和執行：根據策略生成的交易訊號，在金融交易平臺上下單執行交易。可以使用相應的金融交易API或套件與交易平臺進行互動。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安德烈·科斯托蘭尼(André Kostolany)7句投資經典語錄</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/7-kostolany-classic-investment-quotes/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 16:12:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/7-kostolany-classic-investment-quotes/</guid>
      <description>
投機是種藝術，而不是科學。 想像力比知識更重要。 市場對於任何投資者都是一所大學，你可以學到不少技能，但代價是極高的。 市場在某種程度上是不可預測的，但投資者的情緒是可以預測的。 市場本身並不會製造機會，市場只是展現機會而已。 投資是一場旅程，不是一場比賽。 每個人都有自己的能力限制，重要的是找到自己最擅長的東西，並將它做到極致。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關於Howard Marks投資最重要的事之5個思想</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/5-ideas-of-howard-marks-the-most-important-things/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 22:53:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/5-ideas-of-howard-marks-the-most-important-things/</guid>
      <description>Howard Marks-投資最重要的事
就在投資這件事情上，小心謹慎是非常重要的。成功的投資者需要保持意識，開始深思熟慮後再行動。
投資並不只是投機獲利，而是一個比較長期的過程，並且需要風險控制。對成本乃至利潤率都有深刻理解，才能預防損失並且盡可能地獲得回報。
最重要的是思考未來事件的白天和黑夜。什麼是尋找市場的出路，而什麼是尋找安全可能也很重要。
風險是有好有壞的，並且需要有透徹的理解。機會成本不是理論的，而是準確地評估。 構建投資組合是科學和藝術的結合，需要兼顧資產的安全性和業績。
長期投資才是贏家。 榮格深信，人類的行為和生態系統相同，都是隨著時間發展，需要因勢而適行動。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3個實現財富自由的密訣</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/3-tips-to-show-me-the-money/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:20:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/3-tips-to-show-me-the-money/</guid>
      <description>節約開支：控制開支，節省開支是建立財務自由的第一步。審查自己的開銷，並尋找可以節省的地方。
投資理財：將資金投資到有前途的企業或基金中，可以使錢生錢。瞭解不同型別的投資和風險，制定合理的投資策略，並根據市場變化及時調整投資組合。
增加收入來源：只透過主要工作獲得的收入可能無法實現財務自由，因此尋找其他收入來源顯得尤為重要。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回顧1120506波克夏年度股東大會</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/recap-about-berkshire-1120506-annual-meeting/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 20:59:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/recap-about-berkshire-1120506-annual-meeting/</guid>
      <description>
Here&amp;rsquo;s a full recap of everything Warren Buffett and Charlie Munger said at Berkshire’s annual meeting
你應該寫訃告，然後想辦法不辜負它(巴菲特)。 延遲滿足(查理蒙格)。 蘋果是一家好企業公司，iPhone是非凡的產品。 中美衝突是雙方都犯傻。 人工智能將改變世界上的一切，但人工智能不會戰勝人類智能。 現金不是垃圾。 將虛擬幣視為世界儲備貨幣是個笑話。 美元仍是霸主。 價值投資的機會來自於其他人在做傻事。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3個秘訣變火(FIRE、財務獨立、提早退休)</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/3-tips-to-fire/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 20:12:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/3-tips-to-fire/</guid>
      <description>
4%法則 Link to heading 1994年美國財務顧問威廉‧ 班根（William P. Bengen）研究，在股債配置各50%，通膨約3%前提假設。 Link to heading 每年從退休帳戶的投資組合中領出4%作為日常生活費資金可持續領30年以上。 Link to heading 退休金＝預計每年生活費÷4％。 Link to heading 50/30/20預算法則 Link to heading 每個月50%用在必要日常花費，30%用在想提升生活品質花費，20%儲蓄理財。 Link to heading 增加被動收入 Link to heading 非工資收入，在睡覺時也能賺錢。 Link to heading 被動收入7種方式 Link to heading 當賺錢公司的股東。 取得房地產當房東收租。 經營一個高流量數位媒體(Youtobe流量收入、Podcast)。 出租設備或工具。 線上課程(智識衛星SAT、Hahow)。 投資孳息(股票配股配息或是基金股利)。 創作者授權金與智慧財產（IP）衍生收入。 現在開始吧，永遠不嫌晚。 Link to heading </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>358原則股市之神是川銀藏(Ginzo)</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/358-principals-ginzo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 21:24:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/358-principals-ginzo/</guid>
      <description>烏龜3原則 Link to heading 長期持有標的：找尋獲利潛力且值得長期投資的標的 自己花時間研究：留意經濟與股市行情的變動，下功夫研究。 自有資金操作：隨時風險觀念，不要槓桿。 投資5原則 Link to heading 不要人云亦云，花時間下功夫做研究 預測一、二年內經濟局勢變化 切忌追高。 做手抄做的股票一定不要碰。 投資一定有風險，投資有賺也有賠。 8分飽原則 Link to heading 不要貪求，留魚尾給別人吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4起4落農家子弟亂世梟雄傑西李佛摩之投資金律</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/about-jesse-livermore/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 12:57:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/about-jesse-livermore/</guid>
      <description>操盤觀念： Link to heading 市場永遠是對的。 順勢而為。 追隨主流產業。 分批階層投資 20% 20% 20% 40%。 切忌： Link to heading 逢低攤平。 不停損導致虧損過高。 股票回檔、下跌及盤整時買股票。(ps：李佛摩應是右側交易者) 停損時機： Link to heading 10%停損法：一旦虧損要再獲利代價成本高。 目標停損法：訂定目標一段時間未達目標換股操作。 進場出場： Link to heading 進場：股價創新高、突破盤整。 等買進理由俱備再進場。 出場時機： Link to heading 資金變成2倍，取1半獲利落袋為安。 趨勢下跌，跌破盤整區間。 一日反轉高成交量。 切記 Link to heading 遵守投資紀律、尊重市場、順勢而為</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
