<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>理財 on AllenChen</title>
    <link>https://allenchen1113official.github.io/categories/%E7%90%86%E8%B2%A1/</link>
    <description>Recent content in 理財 on AllenChen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jul 2023 23:21:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://allenchen1113official.github.io/categories/%E7%90%86%E8%B2%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼：雞蛋理論</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/kostolany-egg-theory/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 23:21:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/kostolany-egg-theory/</guid>
      <description>
一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼書中提出的「雞蛋理論」是一種投資策略：底部買、頭部賣。科斯托蘭尼認為，每個多空都有週期性循環，像是一顆雞蛋，主要由3個階段組成：修正階段、調整階段和過熱階段，如下圖所示。 在空頭市場末期，行情跌到很低之後，慢慢地被拉到合理的水準，這就是修正階段， 細部階段如下所述：
初升段U1：成交量微增，投資人開始留意，經過大洗一番後，股價沉寂一段時間，由於籌碼沉澱乾淨，厲害投資人開始逢低佈局。 主升段U2：成交量由小變大，投資人開始增加，集中持有者開始進行釋放利多消息，陸續吸引其他投資人進場。 末升段U3：成交開始爆量，投資人追高意願高，通常伴隨著消息，大量持有者開始做價做量，吸引沒買的投資人追高，以順利出清持股。 初跌段D1：成交量小，持股人不願追高，股價從高點開始落下，短套的投資人，還有一絲期待，股價會漲回來。 主跌段D2：成交量大趨小，持股人停損斷頭，股價一去不復返，持股人開始拋售，形成停損賣壓，造成多殺多逐日創低的型態。 末跌段D3：成交量窒息，多數持股人放棄持股，想賣的人都賣光了，成交量開始進入萎縮，此時股價開始打底。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼：十誡</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/10-commandments-of-confessions-of-a-speculator-by-andre-kostolany/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 21:11:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/10-commandments-of-confessions-of-a-speculator-by-andre-kostolany/</guid>
      <description>
一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼書中提及想要持續留在證卷市場，可參考以下十誡：
不要跟著建議跑，不要想能聽到秘密訊息。 不要相信賣主知道他們為什麼要賣，或買主知道自己為什麼要買，也就是說，不要相信他們比自己知道的多。 不要想把賠掉的再賺回來。 不要考慮過去的指數。 不要躺在有價證券上睡大覺，不要因期望達到更佳的指數，而忘掉它們，也就是說，不要不作決定。 不要不斷觀察變化細微的指數，不要對任何風吹草動作出反應。 7.不要在剛剛賺錢或賠錢時作最後結論。 不要只想獲利就賣掉股票。 不要在情緒上受政治好惡的影響。 獲利時，不要過分自負。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼：十律</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/10-laws-of-confessions-of-a-speculator-by-andre-kostolany/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jul 2023 22:21:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/10-laws-of-confessions-of-a-speculator-by-andre-kostolany/</guid>
      <description>
一個投機者的告白-安德烈．科斯托蘭尼書中提及想要持續留在證卷市場，可參考以下十律：
有主見，三思後再決定：是否應該買進，如果是，在哪裡，什麼行業，哪個國家？ 要有足夠的資金，以免遭受壓力。 要有耐心，因為任何事情都不可預期，發展方向都和大家想像的不同。 如果相信自己的判斷，便必須堅定不移。 要靈活，並時時刻刻考慮到想法中可能有錯誤。 如果看到出現新的局面，應該賣出。 不時查看購買的股票清單，並檢查現在還可買進哪些股票。 只有看到遠大的發展前景時，才可買進。 考慮所有風險，甚至是最不可能出現的風險，也就是說，要時時刻刻想到有意想不到的因素。 即使自己是對的，也要保持謙遜。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利用Python建立理財機器人方法5-交易下單和執行</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-5-trade-order-and-execution/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 23:02:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-5-trade-order-and-execution/</guid>
      <description>
在建立理財機器人的過程中，下單和執行是非常重要的步驟。下單是指根據投資策略和資金狀況，向交易所或經紀商傳送交易指令，完成資產的買入或賣出操作。執行則是指實際執行下單指令，與交易所或經紀商進行互動動作，確定交易的執行情況。 以下是一個建立理財機器人的方法，包含下單和執行的步驟：
資金管理：確定投資者的資金狀況和風險承受能力，設定適合的資金配額和風險控制策略。 策略設計：設計投資策略，包括選擇投資標的、設定進出場規則、風險管理等。根據投資者的風險偏好和投資目標，可以選擇不同的策略，例如均線突破、趨勢追蹤等。 資料分析：收集相關市場資料，例如股票價格、指標資料等。使用Python中的資料處理和分析庫，例如Pandas和NumPy，對資料進行處理、計算指標和生成交易訊號。 下單操作：根據交易訊號和風險管理策略，生成交易指令並傳送給交易所或經紀商。可以使用Python中的交易API，例如Alpaca、Interactive Brokers等，進行下單操作。 執行交易：與交易所或經紀商建立連線，傳送下單指令並執行交易。監控交易執行情況，更新資產持倉和資金狀態。 風險控制：定期檢查投資結果，評估風險水平，適時調整投資策略和風險控制引數。利用Python中的繪相簿，例如Matplotlib和Seaborn，分析投資結果，生成報告和圖表。 具體作為涉及到與交易所或經紀商的連線、使用特定的交易API、設計交易策略等。這是一個複雜的過程，需要深入的專業知識和相關的法律法規遵循。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利用Python建立理財機器人方法4-策略構建和回測</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-4-strategy-building-and-backtesting/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 18:22:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-4-strategy-building-and-backtesting/</guid>
      <description>
在建立理財機器人時，策略的構建和回測是非常重要的步驟。下面是一種方法來進行策略構建和回測：
定義投資目標：首先，明確你的投資目標和風險承受能力。你可能希望長期投資，或者更注重短期收益。你可能可以承受高風險以追求高收益，或者更偏好保守的投資策略。 收集資料：獲取相關的金融市場資料，包括歷史股價、財務報表、市場指標等。 選擇策略：基於投資目標和市場資料，選擇適合的投資策略。這可能包括技術分析、基本分析、動量策略或價值投資等。 策略構建：根據選擇的策略，使用Python編寫程式碼來實現策略。這可能包括計算技術指標、制定買入和賣出訊號、設定風險管理規則等。 回測：使用過去的歷史資料來測試策略的效果。這可以透過模擬交易、計算投資回報率等方式來進行。 最佳化策略：根據回測結果，考慮調整引數、改變策略的部分或進行其他調整，以最佳化策略的表現。 驗證策略：將最佳化的策略應用到實際市場上的新資料上，以驗證策略的適用性和效果。 監視和調整：持續監視策略的表現，根據市場變化進行調整和最佳化。 以上步驟需要一定的金融知識和Python程式設計能力。建議在進行策略構建和回測之前，深入學習相關知識，並在實際操作中小心研究和調整策略。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利用Python建立理財機器人方法3-模型建立</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-2-building-model/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 23:49:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-2-building-model/</guid>
      <description>
在建立理財機器人的過程中，模型建立是一個關鍵步驟。以下是利用Python建立理財機器人的方法：
資料收集：收集金融市場和相關資產的資料，包括歷史價格、交易量和其他指標。 資料預處理：對收集到的資料進行預處理，包括資料清洗、缺失值處理、資料轉換等。 特徵工程：根據收集到的資料，提取相應的特徵。這可以是技術指標、基本面指標或其他相關指標。 標籤生成：根據預定的投資策略和目標，生成對應的標籤。例如，如果目標是預測股票漲跌，則可以根據漲跌幅度生成二進位制標籤。 模型選擇：根據預測目標和資料特性，選擇合適的機器學習模型。常見的模型包括線性回歸、支援向量機、決策樹等。 資料劃分：將資料集劃分為訓練集和測試集，通常使用交叉驗證的方法來選擇最優模型。 模型訓練：使用訓練集的資料對模型進行訓練。這包括適應模型引數和最佳化模型的過程。 模型評估：使用測試集的資料對模型進行評估。評估指標包括準確率、精確率、召回率等。 引數最佳化：根據模型評估的結果，調整模型的引數以提升模型效能。 模型驗證：將最終模型應用於實際資料，進行模型驗證和執行。 需要注意的是，建立理財機器人是一個複雜的過程，需要結合金融知識和機器學習技術。建議在使用模型建立之前，先對金融市場和投資策略有一定的瞭解。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利用Python建立理財機器人方法2-資料清理和預處理</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-2-using-data-cleaning-and-preprocessing/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 23:25:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-2-using-data-cleaning-and-preprocessing/</guid>
      <description>
在建立理財機器人的過程中，資料清理和預處理是非常重要的步驟，它可以幫助我們處理並分析資料，提供更準確的結果和預測。以下是利用Python進行資料清理和預處理的一般方法：
載入資料：使用Python的相關庫（如pandas）將要處理的資料載入到程式中。 缺失值處理：檢查資料中是否存在缺失值，如果有，可以採取以下方法處理： 刪除缺失值所在的行/列：如果缺失值數量較少且對整體資料影響不大，可以考慮刪除缺失值所在的行或列。 填充缺失值：根據資料的特點和分析需求，可以使用均值、中位數、眾數等方法填充缺失值。 資料轉換：根據分析需求和資料特點，進行資料轉換，例如： 字串轉換為數值：將一些表示數值的字串轉換為數值型資料，便於後續資料分析和建模。 日期時間轉換：將資料中的日期時間欄位轉換為日期時間物件，便於進行時間序列分析。 資料標準化：對資料進行標準化處理，使得資料在同一尺度上，有助於提高模型的準確性和效能。常用的標準化方法有： Z-score：將資料按照均值與標準差進行標準化，使得資料的均值為0，標準差為1。 最小-最大標準化：將資料按照最小值和最大值進行線性轉換，使得資料的範圍在[0, 1]之間。 資料視覺化：使用資料視覺化的工具（如matplotlib、seaborn）對清理和預處理後的資料進行視覺化分析，以便更好地理解資料。 這些方法只是一些常見的資料清理和預處理方法，根據不同的資料特點和分析需求，可能還需要使用其他方法進行處理。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利用Python建立理財機器人方法1-資料收集</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-1-using-data-collection/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 20:52:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-method-1-using-data-collection/</guid>
      <description>
建立理財機器人的第一步是收集相關的金融市場和資產價格的歷史資料。以下是利用Python進行資料收集的方法：
使用金融資料API：許多金融資料供應商提供API，可以用來獲取即時和歷史的金融市場資料。你可以使用Python的HTTP庫（例如requests）來向API傳送請求，然後解析返回的資料。常見的金融資料API包括Alpha Vantage、Yahoo Finance和Quandl。 使用網路爬蟲：如果沒有可用的API，你可以使用Python的網路爬蟲技術來抓取網站上的金融資料。你可以使用Python的Requests和BeautifulSoup套件來向網站傳送請求並解析HTML內容。請注意，當使用網路爬蟲時，應該遵守網站的使用條款和隱私政策。 使用開源資料集：還有許多開源的金融資料集可以在網路上找到。你可以透過搜尋和下載這些資料集，然後將其匯入到Python中進行進一步的分析和處理。一些常見的金融資料集包括Quandl提供的資料集、Yahoo Finance提供的歷史價格以及美國證券交易委員會（SEC）提供的財務報表。 資料庫儲存：收集到的資料可以儲存到資料庫中，以便日後查詢和使用。你可以使用Python的SQL套件（例如SQLite或MySQL）來建立和管理資料庫，並將資料插入到相應的表中。 請注意，當收集資料時，應該確保資料的可靠性和準確性。同時，要注意資料的頻率和範圍，以確保對機器學習和回測的需求能夠滿足。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利用Python建立理財機器人方法</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 20:37:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/create-a-financial-robot-with-python-/</guid>
      <description>
建立理財機器人可以利用Python以及相關的金融分析和機器學習套件。以下是建立理財機器人的一般方法：
資料收集：首先，你需要收集相關的金融市場和資產價格的歷史資料。可以使用金融資料API或網路爬蟲技術來獲取這些資料。常見的Python套件包括Pandas和Numpy。 資料清理和預處理：對收集到的資料進行清理、去除缺失值和異常值，並設計特徵變數（例如均線、波動率等）來幫助機器學習模型進行預測和決策。 模型建立：利用Python中的機器學習套件（如Scikit-learn或TensorFlow）建立相應的預測模型，例如回歸模型或時序預測模型。可以根據需求選擇合適的模型，並使用交叉驗證等技術來評估模型的效能。 策略構建和回測：根據模型預測的結果，建立理財策略並進行回測。回測是指使用歷史資料來模擬和評估策略的表現。可以使用Python中的Backtrader或Zipline等套件進行回測。 下單和執行：根據策略生成的交易訊號，在金融交易平臺上下單執行交易。可以使用相應的金融交易API或套件與交易平臺進行互動。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安德烈·科斯托蘭尼(André Kostolany)7句投資經典語錄</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/7-kostolany-classic-investment-quotes/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 16:12:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/7-kostolany-classic-investment-quotes/</guid>
      <description>
投機是種藝術，而不是科學。 想像力比知識更重要。 市場對於任何投資者都是一所大學，你可以學到不少技能，但代價是極高的。 市場在某種程度上是不可預測的，但投資者的情緒是可以預測的。 市場本身並不會製造機會，市場只是展現機會而已。 投資是一場旅程，不是一場比賽。 每個人都有自己的能力限制，重要的是找到自己最擅長的東西，並將它做到極致。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關於Howard Marks投資最重要的事之5個思想</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/5-ideas-of-howard-marks-the-most-important-things/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 22:53:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/5-ideas-of-howard-marks-the-most-important-things/</guid>
      <description>Howard Marks-投資最重要的事
就在投資這件事情上，小心謹慎是非常重要的。成功的投資者需要保持意識，開始深思熟慮後再行動。
投資並不只是投機獲利，而是一個比較長期的過程，並且需要風險控制。對成本乃至利潤率都有深刻理解，才能預防損失並且盡可能地獲得回報。
最重要的是思考未來事件的白天和黑夜。什麼是尋找市場的出路，而什麼是尋找安全可能也很重要。
風險是有好有壞的，並且需要有透徹的理解。機會成本不是理論的，而是準確地評估。 構建投資組合是科學和藝術的結合，需要兼顧資產的安全性和業績。
長期投資才是贏家。 榮格深信，人類的行為和生態系統相同，都是隨著時間發展，需要因勢而適行動。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3個實現財富自由的密訣</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/3-tips-to-show-me-the-money/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 23:20:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/3-tips-to-show-me-the-money/</guid>
      <description>節約開支：控制開支，節省開支是建立財務自由的第一步。審查自己的開銷，並尋找可以節省的地方。
投資理財：將資金投資到有前途的企業或基金中，可以使錢生錢。瞭解不同型別的投資和風險，制定合理的投資策略，並根據市場變化及時調整投資組合。
增加收入來源：只透過主要工作獲得的收入可能無法實現財務自由，因此尋找其他收入來源顯得尤為重要。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回顧1120506波克夏年度股東大會</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/recap-about-berkshire-1120506-annual-meeting/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 20:59:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/recap-about-berkshire-1120506-annual-meeting/</guid>
      <description>
Here&amp;rsquo;s a full recap of everything Warren Buffett and Charlie Munger said at Berkshire’s annual meeting
你應該寫訃告，然後想辦法不辜負它(巴菲特)。 延遲滿足(查理蒙格)。 蘋果是一家好企業公司，iPhone是非凡的產品。 中美衝突是雙方都犯傻。 人工智能將改變世界上的一切，但人工智能不會戰勝人類智能。 現金不是垃圾。 將虛擬幣視為世界儲備貨幣是個笑話。 美元仍是霸主。 價值投資的機會來自於其他人在做傻事。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3個秘訣變火(FIRE、財務獨立、提早退休)</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/3-tips-to-fire/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 20:12:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/3-tips-to-fire/</guid>
      <description>
4%法則 Link to heading 1994年美國財務顧問威廉‧ 班根（William P. Bengen）研究，在股債配置各50%，通膨約3%前提假設。 Link to heading 每年從退休帳戶的投資組合中領出4%作為日常生活費資金可持續領30年以上。 Link to heading 退休金＝預計每年生活費÷4％。 Link to heading 50/30/20預算法則 Link to heading 每個月50%用在必要日常花費，30%用在想提升生活品質花費，20%儲蓄理財。 Link to heading 增加被動收入 Link to heading 非工資收入，在睡覺時也能賺錢。 Link to heading 被動收入7種方式 Link to heading 當賺錢公司的股東。 取得房地產當房東收租。 經營一個高流量數位媒體(Youtobe流量收入、Podcast)。 出租設備或工具。 線上課程(智識衛星SAT、Hahow)。 投資孳息(股票配股配息或是基金股利)。 創作者授權金與智慧財產（IP）衍生收入。 現在開始吧，永遠不嫌晚。 Link to heading </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>358原則股市之神是川銀藏(Ginzo)</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/358-principals-ginzo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 21:24:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/358-principals-ginzo/</guid>
      <description>烏龜3原則 Link to heading 長期持有標的：找尋獲利潛力且值得長期投資的標的 自己花時間研究：留意經濟與股市行情的變動，下功夫研究。 自有資金操作：隨時風險觀念，不要槓桿。 投資5原則 Link to heading 不要人云亦云，花時間下功夫做研究 預測一、二年內經濟局勢變化 切忌追高。 做手抄做的股票一定不要碰。 投資一定有風險，投資有賺也有賠。 8分飽原則 Link to heading 不要貪求，留魚尾給別人吃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4起4落農家子弟亂世梟雄傑西李佛摩之投資金律</title>
      <link>https://allenchen1113official.github.io/posts/about-jesse-livermore/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 12:57:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://allenchen1113official.github.io/posts/about-jesse-livermore/</guid>
      <description>操盤觀念： Link to heading 市場永遠是對的。 順勢而為。 追隨主流產業。 分批階層投資 20% 20% 20% 40%。 切忌： Link to heading 逢低攤平。 不停損導致虧損過高。 股票回檔、下跌及盤整時買股票。(ps：李佛摩應是右側交易者) 停損時機： Link to heading 10%停損法：一旦虧損要再獲利代價成本高。 目標停損法：訂定目標一段時間未達目標換股操作。 進場出場： Link to heading 進場：股價創新高、突破盤整。 等買進理由俱備再進場。 出場時機： Link to heading 資金變成2倍，取1半獲利落袋為安。 趨勢下跌，跌破盤整區間。 一日反轉高成交量。 切記 Link to heading 遵守投資紀律、尊重市場、順勢而為</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
